{"id":1428,"date":"2021-08-01T19:41:19","date_gmt":"2021-08-01T17:41:19","guid":{"rendered":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/?page_id=1428"},"modified":"2021-10-06T00:34:18","modified_gmt":"2021-10-05T22:34:18","slug":"presentacion","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/presentacion\/","title":{"rendered":"Presentaci\u00f3n"},"content":{"rendered":"<h1><strong>Presentaci\u00f3n<\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/carnetsnddl.blogspot.com\/\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/capcelera-web.jpg\" alt=\"Presentaci\u00f3\"><\/a><\/p>\n<div>\n<h5 align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span lang=\"es-ES\"><b>Els dolors dels prats s\u00f3n els laments d&#8217;un m\u00f3n que agonitza<\/b><\/span><sup><span lang=\"es-ES\"><b>*<\/b><\/span><\/sup><\/span><\/span><\/h5>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span lang=\"es-ES\">Y sin embargo<\/span><span lang=\"es-ES\">, aqu\u00ed seguimos: habitamos y queremos habitar las ruralidades.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span lang=\"es-ES\">Estas jornadas pretenden ser un lugar de encuentro, dinamizaci\u00f3n, debate y lucha <\/span><span lang=\"es-ES\">en torno a la ruralidad<\/span><span lang=\"es-ES\">, el espacio y las vidas rurales; las del ahora. Un fin de semana para compartir reflexiones, conocimientos y experiencias desde las cr\u00edticas pr\u00e1cticas singulares y colectivas.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span lang=\"es-ES\">La devastaci\u00f3n y <\/span><span lang=\"es-ES\">expoliaci\u00f3n<\/span><span lang=\"es-ES\"> del campo y de los territorios de monta\u00f1a parece que no <\/span><span lang=\"es-ES\">tienen freno<\/span><span lang=\"es-ES\">: la agroindustria, el turismo, el acaparamiento de tierras, la mercantilizaci\u00f3n de la agroecolog\u00eda, la urbanizaci\u00f3n capitalista y sus urbanidades, el ahogo del Estado con sus normativas\u2026 <\/span><span lang=\"es-ES\">Frente a <\/span><span lang=\"es-ES\">este proceso, en las ruralidades esparcimos utop\u00edas concretas, utop\u00edas en acci\u00f3n: \u00bfpodemos conjugar una relativa desconexi\u00f3n y la (dif\u00edcil) confrontaci\u00f3n con el Mercado y el Estado? \u00bfPodemos cuidar los lugares que habitamos? \u00bfPodemos recuperar la ruralidad como manera de vivir desde la autonom\u00eda?<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><em><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span lang=\"es-ES\">*En recuerdo a Dolors Prat, luchadora libertaria nacida en Ripoll el a\u00f1o 1905. <\/span><span lang=\"es-ES\">En pie <\/span><span lang=\"es-ES\">por un mundo rural vivo, <\/span><span lang=\"es-ES\">en su <\/span><span lang=\"es-ES\">nombre hacemos nacer este lamento.<\/span><\/span><\/span><\/em><\/p>\n<\/div>\n<p><!--more--><br \/>\n<!-- {\"type\":\"layout\",\"children\":[{\"type\":\"section\",\"props\":{\"style\":\"default\",\"width\":\"default\",\"vertical_align\":\"middle\",\"title_position\":\"top-left\",\"title_rotation\":\"left\",\"title_breakpoint\":\"xl\",\"image_position\":\"center-center\"},\"children\":[{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"<strong>Presentaci\\u00f3n<\\\/strong>\"}},{\"type\":\"image\",\"props\":{\"margin\":\"default\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"image\":\"wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/06\\\/capcelera-web.jpg\",\"image_alt\":\"Presentaci\\u00f3\",\"image_border\":\"rounded\",\"link\":\"http:\\\/\\\/carnetsnddl.blogspot.com\\\/\",\"image_width\":\"1600\",\"image_height\":\"300\",\"image_box_decoration\":\"mask\",\"container_padding_remove\":false,\"link_target\":\"blank\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"text\",\"props\":{\"margin\":\"default\",\"column_breakpoint\":\"m\",\"content\":\"\n\n<h5 align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"><b>Els dolors dels prats s\\u00f3n els laments d'un m\\u00f3n que agonitza<\\\/b><\\\/span><sup><span lang=\\\"es-ES\\\"><b>*<\\\/b><\\\/span><\\\/sup><\\\/span><\\\/span><\\\/h5>\\n\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">Y sin embargo<\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">, aqu\\u00ed seguimos: habitamos y queremos habitar las ruralidades.<\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/p>\\n\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">Estas jornadas pretenden ser un lugar de encuentro, dinamizaci\\u00f3n, debate y lucha <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">en torno a la ruralidad<\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">, el espacio y las vidas rurales; las del ahora. Un fin de semana para compartir reflexiones, conocimientos y experiencias desde las cr\\u00edticas pr\\u00e1cticas singulares y colectivas.<\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/p>\\n\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">La devastaci\\u00f3n y <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">expoliaci\\u00f3n<\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> del campo y de los territorios de monta\\u00f1a parece que no <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">tienen freno<\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">: la agroindustria, el turismo, el acaparamiento de tierras, la mercantilizaci\\u00f3n de la agroecolog\\u00eda, la urbanizaci\\u00f3n capitalista y sus urbanidades, el ahogo del Estado con sus normativas\\u2026 <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">Frente a <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">este proceso, en las ruralidades esparcimos utop\\u00edas concretas, utop\\u00edas en acci\\u00f3n: \\u00bfpodemos conjugar una relativa desconexi\\u00f3n y la (dif\\u00edcil) confrontaci\\u00f3n con el Mercado y el Estado? \\u00bfPodemos cuidar los lugares que habitamos? \\u00bfPodemos recuperar la ruralidad como manera de vivir desde la autonom\\u00eda?<\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/p>\\n\n\n<p align=\\\"justify\\\"><em><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">*En recuerdo a Dolors Prat, luchadora libertaria nacida en Ripoll el a\\u00f1o 1905. <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">En pie <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">por un mundo rural vivo, <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">en su <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">nombre hacemos nacer este lamento.<\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/em><\\\/p>\"}}]}]}],\"modified\":\"2021-08-01T17:50:15.367Z\",\"name\":\"presentacio\"}],\"version\":\"2.4.18\"} --><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Presentaci\u00f3n Els dolors dels prats s\u00f3n els laments d&#8217;un m\u00f3n que agonitza* Y sin embargo, aqu\u00ed seguimos: habitamos y queremos habitar las ruralidades. Estas jornadas pretenden ser un lugar de encuentro, dinamizaci\u00f3n, debate y lucha en torno a la ruralidad, el espacio y las vidas rurales; las del ahora. Un fin de semana para compartir [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1428"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1428"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1428\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1732,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1428\/revisions\/1732"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1428"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}