{"id":1450,"date":"2021-08-01T20:20:36","date_gmt":"2021-08-01T18:20:36","guid":{"rendered":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/?page_id=1450"},"modified":"2024-02-18T10:52:26","modified_gmt":"2024-02-18T09:52:26","slug":"materiales","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/materiales\/","title":{"rendered":"Materiales"},"content":{"rendered":"<p><strong><a href=\"http:\/\/carnetsnddl.blogspot.com\/\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/debats4.jpg\" alt=\"\"><\/a><\/strong><\/p>\n<div>\n<p><strong>Abrimos un nuevo apartado para ir compartiendo textos, art\u00edculos, im\u00e1genes o v\u00eddeos a partir de las jornadas.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Contamos con vuestra colaboraci\u00f3n: valoraciones o impresiones acerca de las jornadas, ideas o sugerencias para el ahora o m\u00e1s adelante, y todo aquello que se os ocurra.<\/strong><\/p>\n<p><\/p>\n<\/div>\n\n\n<h3 align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/ensayos-de-agitacion-rural\/\">Ensayos de agitaci\u00f3n rural, el libro<\/a><\/h3>\n<p>En septiembre de 2021, las jornadas de agitaci\u00f3n rural \u00abRehabitem les ruralitats\u00bb reunieron a un centenar de personas comprometidas con la resistencia a la invasi\u00f3n del campo y la monta\u00f1a por la sociedad industrial. Constatando el expolio y la devastaci\u00f3n (productivismo, agroindustria, turismo, acaparamiento de tierras, mercantilizaci\u00f3n de la agroecolog\u00eda, ahogo del Estado y sus normativas), se afirm\u00f3 la necesidad de rerruralizar el mundo rural, rehabitar el campo por gente que quiera vivir en y de la tierra.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/ensayos-de-agitacion-rural\/\">Leer m\u00e1s&#8230;<\/a><\/p>\n<h3><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/rehabitemos-las-ruralidades-un-extracto-del-dossier-libre-pensamiento\/\">REHABITEMOS LAS RURALIDADES<\/a><\/h3>\n\n\n<p><strong>Varios art\u00edculos de las jornadas Rehabitemos las Ruralidades en la revista LIBRE Pensamiento<\/strong><\/p>\n<p>Siempre hubo vida fuera de las urbes, bien sabemos que existi\u00f3 incluso un tiempo donde era en el entorno rural donde resid\u00eda la cuasi totalidad de la vida humana. El hecho de que el predominio de lo rural haya ido menguando hasta convertirse en asombrosa inferioridad, sobre todo en nuestras latitudes, tiene mil causas, y como no creemos en los mitos de las arcadias perdidas no hemos promovido este dossier para lamentarnos amargamente por el retroceso de lo rural ni para pregonar el sue\u00f1o de un retorno primitivista a la vida en el campo.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/rehabitemos-las-ruralidades-un-extracto-del-dossier-libre-pensamiento\/\">Leer m\u00e1s&#8230;<!--more--><\/a><\/p>\n\n\n<h3><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Patata-Articulo-Con-figuras.pdf\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Patata-Articulo-Con-figuras.pdf\" target=\"_blank\">La guerra de las patatas<\/a><\/h3>\n\n\n\n<p>Emm\u00e1nuel Lizcano<\/p>\n\n\n\n<p>La guerra de las patatas: un patatal. Hasta en la cosa m\u00e1s vulgar, por humilde y despreciable que parezca, como le pasa a la patata, est\u00e1 entra\u00f1ado el universo entero, la historia toda [\u2026] Bajo el mismo nombre de \u2018patata\u2019 se cobijan, como bajo tantos otros nombres, cosas diferentes, cosas constituidas, cada una, por materias, im\u00e1genes, significados, valores, cosmovisiones y funciones distintas. <\/p>\n\n\n\n<h3>La depredaci\u00f3n de los sistemas agrarios<\/h3>\n\n\n\n<p>Aportaci\u00f3n a las Jornadas de Jos\u00e9 Manuel Naredo<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"La depredaci\u00f3n de los sistemas agrarios - Jos\u00e9 Manuel Naredo\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/hNq0Pry5Q3M?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n<p align=\"justify\">\n<\/p><h3 align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CatalunaCapitalismo-ES.pdf\">Catalu\u00f1a a la sombra del capitalismo<\/a><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #999999;\">Miquel Amor\u00f3s<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">Parece ser el territorio un elemento importante en el crecimiento de la econom\u00eda, que es como decir en la acumulaci\u00f3n de capitales. Con la perspectiva del cambio clim\u00e1tico y de la \u201ctransici\u00f3n energ\u00e9tica\u201d del capitalismo, el territorio en tanto que paisaje es un factor estrat\u00e9gico de primer orden en boca de sus administradores.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CatalunaCapitalismo-ES.pdf\">Leer m\u00e1s&#8230;<!--more--><\/a><\/p>\n<h3 align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/www.elsaltodiario.com\/laplaza\/sembrar-la-agitacion-rural\">Sembrar la agitaci\u00f3n rural ~ El Salto<\/a><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #999999;\">Jaume Guillam\u00f3n<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">Las pretensiones expresadas en la presentaci\u00f3n de las jornadas -ser un lugar de encuentro, dinamizaci\u00f3n, debate y lucha en torno a la ruralidad, el espacio y las vidas rurales; desde el ahora-, se cumplieron con creces: alrededor de 130 personas inscritas y una asistencia real de m\u00e1s de cien almas. Todav\u00eda en tiempos de post pandemia, rehabitar espacios de encuentro f\u00edsico con estas cifras, en estos lugares a los que llamamos ruralidades -en el umbral de la h\u00edper-ruralidad-, en un fin de semana lleno de otras convocatorias de movilizaci\u00f3n de lo social&#8230; pues est\u00e1 bastante bien.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/www.elsaltodiario.com\/laplaza\/sembrar-la-agitacion-rural\">Leer m\u00e1s&#8230;<\/a><\/p>\n<h3 align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/un-resumen-del-encuentro\/\">Un resumen del encuentro<\/a><\/h3>\n<p><span style=\"color: #999999;\">C.V<\/span><\/p>\n<p>El fin de semana 18\/19 de septiembre tuvieron lugar en el Hostalet, en Les Llosses, las jornadas Rehabitemos las ruralidades que acogieron m\u00e1s de un centenar de personas de una u otra manera comprometidas con la resistencia del mundo rural a la creciente urbanizaci\u00f3n del territorio y participantes en proyectos concretos de otro modo de vivir, fuera de la ciudad y afirm\u00e1ndose en la noci\u00f3n de soberan\u00eda (alimentaria y de gesti\u00f3n).<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/un-resumen-del-encuentro\/\">Leer m\u00e1s&#8230;<\/a><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abrimos un nuevo apartado para ir compartiendo textos, art\u00edculos, im\u00e1genes o v\u00eddeos a partir de las jornadas. Contamos con vuestra colaboraci\u00f3n: valoraciones o impresiones acerca de las jornadas, ideas o sugerencias para el ahora o m\u00e1s adelante, y todo aquello que se os ocurra. Ensayos de agitaci\u00f3n rural, el libro En septiembre de 2021, las [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1450"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1450"}],"version-history":[{"count":61,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1450\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2024,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1450\/revisions\/2024"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1450"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}