{"id":1771,"date":"2021-11-04T13:54:29","date_gmt":"2021-11-04T12:54:29","guid":{"rendered":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/?page_id=1771"},"modified":"2021-12-15T09:53:45","modified_gmt":"2021-12-15T08:53:45","slug":"videos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/videos\/","title":{"rendered":"V\u00cdDEOS"},"content":{"rendered":"<h1>\n<h3>Presentaci\u00f3<\/h3>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/Ys_jsHiZLwg\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h3>Devastaci\u00f3 I Espoliaci\u00f3 Del Camp Pel Tsunami Urbanitzador<\/h3>\n<\/h1>\n<h1>\n<h4>Xerrada de Miquel Amor\u00f3s<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/bfo3L514Mh0\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h4>El debat<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/V3syine2qoA\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h3>Crisi De La Pagesia i Noves Ruralitats<\/h3>\n<\/h1>\n<h1>\n<h4>Xerrada d&#8217;Anna\u00efs Sastre i Marc Badal<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/zpeN5LSSqcw\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h4>EL DEBAT<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/LlFd0iTY268\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h3 class=\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\">L\u2019agroecologia: vida o lucre? perversa o subversa?<\/h3>\n<div class=\"el-meta uk-text-meta uk-margin-top\"><\/div>\n<\/h1>\n<h1>\n<h4>Xerrada d&#8217;Helena Guill\u00e9n<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/bX8sssVC8V4\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h4>El debat<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/qC5UQOdXKiM\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h3 class=\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\">EL M\u00d3N RURAL ENTRE AMENACES, OPORTUNITATS (I OPORTUNISTES)<\/h3>\n<div class=\"el-meta uk-text-meta uk-margin-top\"><\/div>\n<\/h1>\n<h1>\n<h4>Xerrada d&#8217;Adri\u00e1n Almaz\u00e1n<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/PxuOXcxqICY\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h4>El debat<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/OWICG7FGoEg\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h3 class=\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\">Utopies concretes, utopies en acci\u00f3<\/h3>\n<div class=\"el-meta uk-text-meta uk-margin-top\"><\/div>\n<\/h1>\n<h1>\n<h4>Xerrada de Kan Pasqual, Can Tonal, Casa Selba, Sieso de Jaca<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/gRI-a5hsKgc\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h4>El debat<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/aUDBgZ8_cOM\"><\/iframe><\/p>\n<p><!--more--><br \/>\n<!-- {\"type\":\"layout\",\"children\":[{\"type\":\"section\",\"props\":{\"style\":\"default\",\"width\":\"default\",\"vertical_align\":\"middle\",\"title_position\":\"top-left\",\"title_rotation\":\"left\",\"title_breakpoint\":\"xl\",\"image_position\":\"center-center\"},\"children\":[{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h3>Presentaci\\u00f3<\\\/h3>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/Ys_jsHiZLwg\",\"video_width\":\"800\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h3>Devastaci\\u00f3 I Espoliaci\\u00f3 Del Camp Pel Tsunami Urbanitzador<\\\/h3>\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>Xerrada de Miquel Amor\\u00f3s<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/bfo3L514Mh0\",\"video_width\":\"800\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>El debat<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/V3syine2qoA\",\"video_width\":\"800\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h3>Crisi De La Pagesia i Noves Ruralitats<\\\/h3>\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>Xerrada d'Anna\\u00efs Sastre i Marc Badal<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/zpeN5LSSqcw\",\"video_width\":\"800\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>EL DEBAT<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/LlFd0iTY268\",\"video_width\":\"800\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h3 class=\\\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\\\">L\\u2019agroecologia: vida o lucre? perversa o subversa?<\\\/h3>\\n\n\n<div class=\\\"el-meta uk-text-meta uk-margin-top\\\"><\\\/div>\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>Xerrada d'Helena Guill\\u00e9n<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/bX8sssVC8V4\",\"video_width\":\"800\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>El debat<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/qC5UQOdXKiM\",\"video_width\":\"800\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h3 class=\\\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\\\">EL M\\u00d3N RURAL ENTRE AMENACES, OPORTUNITATS (I OPORTUNISTES)<\\\/h3>\\n\n\n<div class=\\\"el-meta uk-text-meta uk-margin-top\\\"><\\\/div>\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>Xerrada d'Adri\\u00e1n Almaz\\u00e1n<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/PxuOXcxqICY\",\"video_width\":\"800\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>El debat<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/OWICG7FGoEg\",\"video_width\":\"800\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h3 class=\\\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\\\">Utopies concretes, utopies en acci\\u00f3<\\\/h3>\\n\n\n<div class=\\\"el-meta uk-text-meta uk-margin-top\\\"><\\\/div>\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>Xerrada de Kan Pasqual, Can Tonal, Casa Selba, Sieso de Jaca<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/gRI-a5hsKgc\",\"video_width\":\"800\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>El debat<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/aUDBgZ8_cOM\",\"video_width\":\"800\"}}]}]}]}],\"version\":\"2.4.18\"} --><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Presentaci\u00f3 Devastaci\u00f3 I Espoliaci\u00f3 Del Camp Pel Tsunami Urbanitzador Xerrada de Miquel Amor\u00f3s El debat Crisi De La Pagesia i Noves Ruralitats Xerrada d&#8217;Anna\u00efs Sastre i Marc Badal EL DEBAT L\u2019agroecologia: vida o lucre? perversa o subversa? Xerrada d&#8217;Helena Guill\u00e9n El debat EL M\u00d3N RURAL ENTRE AMENACES, OPORTUNITATS (I OPORTUNISTES) Xerrada d&#8217;Adri\u00e1n Almaz\u00e1n El debat [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1771"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1771"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1771\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1862,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1771\/revisions\/1862"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1771"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}