{"id":2026,"date":"2023-04-18T12:38:58","date_gmt":"2023-04-18T10:38:58","guid":{"rendered":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/?page_id=2026"},"modified":"2024-02-18T22:03:49","modified_gmt":"2024-02-18T21:03:49","slug":"ensayos-de-agitacion-rural-el-llibre","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/ensayos-de-agitacion-rural-el-llibre\/","title":{"rendered":"Ensayos de agitaci\u00f3n rural, el llibre"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ensayos-de-agitacion-rural-652x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1948\" width=\"326\" height=\"512\" srcset=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ensayos-de-agitacion-rural-652x1024.jpg 652w, https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ensayos-de-agitacion-rural-191x300.jpg 191w, https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ensayos-de-agitacion-rural-768x1207.jpg 768w, https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ensayos-de-agitacion-rural-978x1536.jpg 978w, https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ensayos-de-agitacion-rural.jpg 1273w\" sizes=\"(max-width: 326px) 100vw, 326px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>El setembre del 2021, les jornades d&#8217;agitaci\u00f3 rural Rehabitem les ruralitats van reunir un centenar de persones compromeses amb la resist\u00e8ncia a la invasi\u00f3 del camp i la muntanya per la societat industrial. Constatant l&#8217;espoliaci\u00f3 i la devastaci\u00f3 (productivisme, agroind\u00fastria, turisme, acaparament de terres, mercantilitzaci\u00f3 de l&#8217;agroecologia, ofec de l&#8217;Estat i les seves normatives), es va afirmar la necessitat de rerruralitzar el m\u00f3n rural, rehabitar el camp per gent que vulgui viure i de la terra. <\/p>\n\n\n\n<p>Mentre des dels mitjans i les institucions es parla de repoblar l&#8217;Espanya buidada, dedicant fins i tot un ministeri al repte demogr\u00e0fic, la perif\u00e8ria rural es veu negada en macrogranges, residus t\u00f2xics, extractivisme sense l\u00edmits, p\u00e8rdua de fertilitat de la terra i urbanitzaci\u00f3 desaforada de segones resid\u00e8ncies i complexos tur\u00edstics. <\/p>\n\n\n\n<p>Per\u00f2 no tot \u00e9s necr\u00f2polis ni tot el verd \u00e9s negoci: tamb\u00e9 hi ha utopies concretes aferrades als llocs. Petites illes on (re)construir una certa ruralitat: diversificaci\u00f3 de cultius i recuperaci\u00f3 de t\u00e8cniques, sabers i maneres respectuoses amb el medi i la vida de la gent, restablint un equilibri en la relaci\u00f3 amb la terra (llavors, cultius, ramaderia extensiva, mitjans de producci\u00f3, etc.). <\/p>\n\n\n\n<p>Diverses de les intervencions d&#8217;aquelles jornades, juntament amb algun text m\u00e9s, componen aquests <em>Ensayos de agitaci\u00f3n rural<\/em>, que estan esquitxats d&#8217;interrogants compartits: Podem conjugar una desconnexi\u00f3 relativa i alhora sostenir la (dif\u00edcil) confrontaci\u00f3 amb el mercat i l&#8217;Estat? Podem cuidar els llocs que habitem? Podem recuperar la ruralitat com a manera de viure des de l&#8217;autonomia? <\/p>\n\n\n\n<p><em>Amb textos de: Corsino Vela, Miquel Amor\u00f3s, Luis Del Romero Renau, Adri\u00e1n Almaz\u00e1n G\u00f3mez, Itziar Madina &amp;amp; Sales Santos, Anna\u00efs Sastre Morat\u00f3, Isabel Vilalba Seivane, Okupilla de monte, Fruela Fern\u00e1ndez i Pere L\u00f3pez.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h3>Primeres p\u00e0gines<\/h3>\n\n\n\n<h4>\u00cdndex, Nota a l&#8217;edici\u00f3 i Introducci\u00f3<\/h4>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/PrimerasPaginas_Ensayos-de-agitacion-rural.pdf\" target=\"_blank\">Descarregar primeres p\u00e0gines<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3>Sobre els autors<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>CORSINO VELA<\/strong> (1953). Adscrit a l&#8217;\u00e0mbit aut\u00f2nom llibertari, \u00e9s autor de <em>La sociedad implosiva<\/em>; <em>Ciclismo y capitalismo, de la bicicleta literaria al negocio del espect\u00e1culo<\/em>; <em>Capitalismo terminal<\/em>; <em>Capitalismo patol\u00f3gico<\/em>, a m\u00e9s de participar en l&#8217;obra col\u00b7lectiva <em>No le deseo un Estado a nadie<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>MIQUEL AMOR\u00d3S<\/strong> (1949), anarquista i n\u00e9t d&#8217;anarquistes, historiador, escriptor i traductor, \u00e9s autor de llibres com <em>La revoluci\u00f3n traicionada, Las armas de la cr\u00edtica, Durruti en el laberinto, Los situacionistas y la anarqu\u00eda<\/em> o <em>Salida de emergencia<\/em>. Va ser tamb\u00e9 coeditor de la revista antidesenvolupista i llibert\u00e0ria <em>Argelaga<\/em> i participa a Fran\u00e7a al grup editor <em>Les Amis de la Roue<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>LUIS DEL ROMERO RENAU<\/strong> \u00e9s fundador de l&#8217;associaci\u00f3 de recerca-acci\u00f3 de cust\u00f2dia del territori Recartografies. Des de fa m\u00e9s d&#8217;una d\u00e8cada investiga sobre les causes, conseq\u00fc\u00e8ncies i alternatives a la despoblaci\u00f3 del medi rural, des del projecte d&#8217;ecoaldea de Mas Blanco, a San Agus\u00edn (Terol). Compagina aquest projecte amb el seu treball com a docent de Geografia a la Universitat de Val\u00e8ncia i investigador a l&#8217;Institut Interuniversitari de Desenvolupament Local d&#8217;aquesta universitat..<\/p>\n\n\n\n<p><strong>ADRI\u00c1N ALMAZ\u00c1N<\/strong> \u00e9s professor de Filosofia a la Universidad Carlos III i milita en Ecologistas en Acci\u00f3n. Des de la seva primera joventut ha estat interessat en la cr\u00edtica al m\u00f3n industrial i al m\u00f3n rural com a alternativa. A investigar sobre les dues coses ha dedicat els darrers deu anys. Alguns resultats d&#8217;aquest treball s\u00f3n el llibre <em>T\u00e9cnica y tecnolog\u00eda. C\u00f3mo conversar con un tecnol\u00f3filo<\/em> (Taugenit, 2021) o la seva col\u00b7laboraci\u00f3 en <em>Ecosocialismo descalzo. Tentativas<\/em> (Ic\u00e0ria, 2018). Ha publicat articles a revistes especialitzades i en mitjans de premsa com eldiario.es o CTXT. Actualment dedica una part important dels seus esfor\u00e7os a la rehabilitaci\u00f3 d&#8217;una antiga casa a la muntanya alabesa, on planeja instal\u00b7lar-s&#8217;hi.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>SALES SANTOS VERA<\/strong>, obrer de la mineria des dels catorze anys fins que va desertar a mitjans dels 80, buscant-se la vida a partir d&#8217;aquesta data de mil maneres. A nivell acad\u00e8mic com es deia abans: llegir, escriure i les quatre regles, justament. Tot i aix\u00f2, t\u00e9 un m\u00e0ster en ocupaci\u00f3 rural per la Universitat de la Vida; entre d&#8217;altres. Sempre ha estat de poble.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>ITZIAR MADINA ELGUEZABAL<\/strong> ha escrit diversos llibres en llengua basca, \u00e9s llicenciada en Ci\u00e8ncies de la Informaci\u00f3, Doctora en Estudis Bascos. Va participar a les lluites del Pa\u00eds Basc Nord, concretament als moviments contra l&#8217;especulaci\u00f3 immobili\u00e0ria i en suport de l&#8217;ocupaci\u00f3 a Baiona, prov\u00edncia de Lapurdi. Viu i sempre ha viscut al m\u00f3n rural.<br>Junts van escriure  <em>Comunidades sin Estado en la Monta\u00f1a Vasca<\/em>, Hagin, 2012.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>ANNA\u00cfS SASTRE MORAT\u00d3<\/strong>, ambient\u00f2loga de formaci\u00f3. Activista de la Plataforma Transg\u00e8nics Fora! i de la Xarxa Agroecol\u00f2gica de Catalunya entre d&#8217;altres espais relacionats amb l&#8217;agroecologia i la sobirania aliment\u00e0ria. Cofundadora del projecte Col\u00b7lectiu Xic\u00f2ria el 2008, on va treballar durant set anys en la producci\u00f3 de verdura ecol\u00f2gica i en diversos projectes formatius i de dinamitzaci\u00f3 local a Montblanc (Tarragona). Des del 2016 \u00e9s s\u00f2cia de les cooperatives de treball associat Arran de terra i L\u2019Aresta des d&#8217;on treballa posant en marxa projectes de territori per una transici\u00f3 m\u00e9s justa i sostenible, sobretot donant suport a la pagesia. Ha participat a diversos llibres d&#8217;autoria col\u00b7lectiva, articles d&#8217;opini\u00f3, entrevistes de r\u00e0dio, premsa escrita i televisi\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>ISABEL VILALBA SEIVANE<\/strong> (1973), va cursar estudis de Filologia Hisp\u00e0nica. T\u00e9 amb el seu company una granja de vaques de llet, dedicant-se tamb\u00e9 a la producci\u00f3 de mongetes. Del 2002 al 2012 va ser responsable de la Secretaria de les Dones del Sindicat Labrego Galego, del qual \u00e9s secret\u00e0ria general des del 2012. Aix\u00ed mateix, va formar part del Comit\u00e8 de Coordinaci\u00f3 de la Coordinadora Europea Via Campesina.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>El OKUPILLA DE MONTE<\/strong> segueix per les muntanyes &#8220;<em>bicheando<\/em>&#8220;.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>FRUELA FERN\u00c1NDEZ<\/strong> (Llangr\u00e9u, Ast\u00faries, 1982) ha publicat els llibres de poesia <em>Folk<\/em> (2013), <em>Una paz europea<\/em> (2016) i <em>La fam\u00edlia socialista<\/em> (2018). Tamb\u00e9 \u00e9s autor de l&#8217;assaig <em>Una tradici\u00f3n rebelde<\/em> (2019), del dietari <em>Incertidumbre de aldea<\/em> (2021) i de l&#8217;assaig-antologia <em>Manos verdaderas<\/em> (2022). Actualment \u00e9s professor a la Universitat de les Illes Balears i assessor de l&#8217;editorial Kriller71.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>PERE L\u00d3PEZ<\/strong>, des de fa uns anys viu al m\u00f3n rural. Va ser un dels organitzadors de les Jornades Rehabitem les ruralitats i ha coordinat aquest llibre. \u00c9s autor dels llibres <em>El centro hist\u00f3rico, un lugar para el conflicto <\/em>(1986),<em> Un verano con mil julios y otras estaciones <\/em>(1993) i <em>Rastros de rostros de rostros en un prado rojo (y negro)<\/em> (2013). Ha participat igualment en obres d&#8217;\u00edndole colectiva, com <em>Agua, \u00bfmercanc\u00eda o bien com\u00fan?<\/em> (2003) i <em>Barcelona marca registrada<\/em> (2004).<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3>Sobre el Llibre<\/h3>\n\n\n\n<h4>&#8220;Profundizar en el devenir de nuestras agriculturas y nuestros pueblos&#8221;<\/h4>\n\n\n\n<p>Ressenya d&#8217;en Jeromo Aguado, a la Revista Soberan\u00eda Alimentaria, 47, 2023.<\/p>\n\n\n\n<p>Un bon material per continuar aprofundint sobre l&#8217;esdevenir de les nostres agr\u00edcoles i dels nostres pobles, sobre el futur dels que desitgen tornar al camp i els que mai no ens en vam anar.<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.soberaniaalimentaria.info\/numeros-publicados\/83-numero-47\/1046-profundizar-en-el-devenir-de-nuestras-agriculturas-y-nuestros-pueblos\" target=\"_blank\">Clica aqu\u00ed per visitar<\/a><\/p>\n\n\n\n<h4>Xerrada i debat &#8220;Rehabitem les Ruralitats&#8221;<\/h4>\n\n\n\n<p>Amb la presentaci\u00f3 del llibre &#8220;Ensayos de agitaci\u00f3n rural&#8221; a la Jornada d&#8217;Autogesti\u00f3 Campestre a Kan Pasqual, el 26 de mar\u00e7 del 2023, difosa per <a href=\"https:\/\/lamosca.tv\/xerrada-58-rehabitem-les-ruralitats-presentacio-llibre-ensayos-agitacion-rural\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/lamosca.tv\/xerrada-58-rehabitem-les-ruralitats-presentacio-llibre-ensayos-agitacion-rural\/\">La Mosca TV<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/lamosca.tv\/xerrada-58-rehabitem-les-ruralitats-presentacio-llibre-ensayos-agitacion-rural\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/lamosca.tv\/xerrada-58-rehabitem-les-ruralitats-presentacio-llibre-ensayos-agitacion-rural\/\">Clica aqu\u00ed per visitar<\/a><\/p>\n\n\n\n<h4><meta charset=\"utf-8\">Reflexions necess\u00e0ries per &#8220;rehabitar&#8221; el camp<\/h4>\n\n\n\n<p>El llibre col\u00b7lectiu &#8220;Ensayos de agitaci\u00f3n rural&#8221; (Ediciones El Salm\u00f3n, 2022), que recull algunes de les pon\u00e8ncies presentades a les jornades Rehabitem les Ruralitats, celebrada el setembre de 2021 al Ripoll\u00e8s, reuneix una amalgama de propostes que des de diferents enfocaments, plantegen una &#8220;rehabitaci\u00f3&#8221; dels entorns rurals davant de la din\u00e0mica repobladora generada des del context urb\u00e0.<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/bit.ly\/3mAOVcB\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/bit.ly\/3mAOVcB\" target=\"_blank\">Clica aqu\u00ed per vistar<\/a><\/p>\n\n\n\n<h4><meta charset=\"utf-8\">&#8220;Campos abandonados y ciudades desbordadas&#8221;<\/h4>\n\n\n\n<p>Article de Pere L\u00f3pez i Jos\u00e9 Manuel Naredo, a El Salto, el 25 de febrer de 2023.<\/p>\n\n\n\n<p>Podrem fugir de les grans xarxes de comercialitzaci\u00f3 per organitzar una log\u00edstica favorable a l&#8217;agricultura ecol\u00f2gica i de proximitat? Podrem cuidar els llocs que habitem? Podrem recuperar la ruralitat com a manera de viure des de l&#8217;autonomia?<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.elsaltodiario.com\/adelanto-editorial\/campos-abandonados-ciudades-desbordadas\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.elsaltodiario.com\/adelanto-editorial\/campos-abandonados-ciudades-desbordadas\" target=\"_blank\">Clica aqu\u00ed per vistar<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El setembre del 2021, les jornades d&#8217;agitaci\u00f3 rural Rehabitem les ruralitats van reunir un centenar de persones compromeses amb la resist\u00e8ncia a la invasi\u00f3 del camp i la muntanya per la societat industrial. Constatant l&#8217;espoliaci\u00f3 i la devastaci\u00f3 (productivisme, agroind\u00fastria, turisme, acaparament de terres, mercantilitzaci\u00f3 de l&#8217;agroecologia, ofec de l&#8217;Estat i les seves normatives), es [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2026"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2026"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2026\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2085,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2026\/revisions\/2085"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2026"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}