{"id":1226,"date":"2021-07-20T14:12:22","date_gmt":"2021-07-20T12:12:22","guid":{"rendered":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/?page_id=1226"},"modified":"2021-10-05T23:54:15","modified_gmt":"2021-10-05T21:54:15","slug":"debats-2","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/debats-2\/","title":{"rendered":"Debats"},"content":{"rendered":"<h1><strong>Debats<\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/carnetsnddl.blogspot.com\/\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/apunteuvos.jpeg.jpg\" alt=\"\"><\/a><\/p>\n<div>\n<p class=\"western\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">El plantejament d\u2019aquestes jornades \u00e9s propiciar la reflexi\u00f3 col\u00b7lectiva i el debat. Per aix\u00f2 hem plantejat cinc xerrades introdu\u00efdes i dinamitzades per persones avesades en la tem\u00e0tica a desplegar, si b\u00e9 la idea \u00e9s donar el protagonisme al debat entre totes.<\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Us adjuntem el t\u00edtol i la presentaci\u00f3 dels diferents debats, i una mica de material per anar-hi pensant.<\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">\n<\/div>\n<div>\n<h3>Devastaci\u00f3 i espoliaci\u00f3 del camp pel tsunami urbanitzador <\/h3>\n<p>Miquel Amor\u00f3s<\/p>\n<div>\n<p lang=\"es-ES\" align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: large;\">La<\/span><\/span> <span style=\"font-size: large;\">dualitat camp\/ciutat, m\u00f3n rural\/m\u00f3n urb\u00e0 s\u2019ha esva\u00eft, doncs el proc\u00e9s d\u2019urbanitzaci\u00f3 capitalista ha devorat i colonitzat tot el territori, convertint-lo en periurb\u00e0 per a les seves servituds. Aix\u00ed tenim m\u00e9s finques en mans de cada vegada m\u00e9s poques persones (<\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: large;\">persones<\/span><\/span> <span style=\"font-size: large;\">que no treballen la terra per\u00f2 que en treuen molts beneficis), una expansiva agroind\u00fastria -nociva i assistida per la PAC- i una ind\u00fastria de l\u2019entreteniment que explota el verd (dels prats), el blanc (de la neu) i el blau (de rieres i mars). I al seu darrere la necrourbanitzaci\u00f3, l\u2019artificialitzaci\u00f3 dels afores i la natura com a f\u00e0brica.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li>\n<h3>El discret encant de les f\u00f3rmules<\/h3>\n<p>Miquel Amor\u00f3s<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\"><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">El discret encant de les f\u00f3rmules<\/a><\/p>\n<p><\/a><\/p>\n<\/li>\n<li>\n<h3>Dret al territori<\/h3>\n<p>Miquel Amor\u00f3s<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Dret-al-territori.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Dret al territori<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<div>\n<h3>Crisi de la pagesia i noves ruralitats<\/h3>\n<p>Marc Badal<\/p>\n<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">Recordeu aquell <span><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=q6I65yOtvj8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">anunci<\/a><\/span><\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"> <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">on apareix una<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"> <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">gent <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">urbanit<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">a<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">, sobre d\u2019un cotxe lustr\u00f3s <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">i <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">perdu<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">da<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"> <\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">en<\/span><\/span><\/span><span lang=\"es-ES\"> <\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">un llogaret, que demanen una aut\u00e8ntica fabada? I com aquella dona que es fa passar per pagesa els hi en serveix, sorneguera<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">, una de pot? La vella pagesia ha desaparegut o ha sucumbit als cants dels negocis f\u00e0cils, escampa purins i s\u2019entret\u00e9 amb la tele; <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">per la seva banda, <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">una <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">(<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">dita<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">)<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"> nova ruralitat cerca el tranquil negoci del verde que te quiero verde i es connecta a la <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"><i>glocalitzaci\u00f3<\/i><\/span><\/span><span lang=\"es-ES\"> <\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">de la fibra; una nova pagesia, el nou paisanatge, <\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">fuig<\/span><\/span><\/span><span lang=\"es-ES\"> <\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">de la barb\u00e0rie i s\u2019entrega a l\u2019agroecologia. Tot plegat: una cru\u00eflla de ruralitats.<\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li>\n<h3>Epilogo historico <\/h3>\n<p>John Berger<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Puerca-tierra-epilogo-historico.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Puerca tierra (ep\u00edlogo hist\u00f3rico)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<li>\n<h3>fe de erratas<\/h3>\n<p>Marc Badal<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/fe-de-erratas.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fe de erratas<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<div>\n<h3>L\u2019agroecologia: vida o lucre? perversa o subversa? <\/h3>\n<p>Helena Guill\u00e9n<\/p>\n<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">All\u00f2 eco(l\u00f2gic), de proximitat i <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">el<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"> Km0 es prodiga <\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">a trav\u00e9s de<\/span><\/span><\/span><span lang=\"es-ES\"> <\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">la publicitat i s\u2019assorteix a les grans cadenes aliment\u00e0ries; quasi tothom vol assaborir amb comoditat aquesta nova \u201crevoluci\u00f3 verda\u201d, sigui edulcorada <\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">amb<\/span><\/span><\/span><span lang=\"es-ES\"> <\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">l\u2019exclusivitat de la <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"><i>gourmentitzaci\u00f3<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">, sigui en la condici\u00f3 de client captivat pels baixos preus de qualsevol hiper. Per\u00f2, i la gent que muny un petit ramat en extensiu, o porta una horta regenerativa? No tot \u00e9s consum, ni va de clients: cal debatre sobre la producci\u00f3 i les seves condicions (tamb\u00e9 les limitacions i contradiccions), i plantejar la distribuci\u00f3 fora de les l\u00f2giques<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"> del mercat.<\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li>\n<p>Laura Lopez<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Lagroecologia-consum-teoria-o-practica.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">L&#8217;agroecologia: consum, teoria o pr\u00e0ctica?<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<li>\n<p>Revista Terra Cremada<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Autogestion-de-la-miseria-o-miserias-de-la-autogestion-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Autogesti\u00f3n de la miseria o miserias de la autogesti\u00f3n<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<div>\n<h3>El m\u00f3n rural entre amenaces, oportunitats (i oportunistes) <\/h3>\n<p>Adri\u00e1n Almaz\u00e1n<\/p>\n<div>\n<p lang=\"es-ES\" align=\"justify\"><span style=\"font-size: large;\">Volem defugir nost\u00e0lgies i idealitzacions buc\u00f2liques de temps passats i espais perduts, per\u00f2 sense deixar d\u2019omplir el sarr\u00f3 de mem\u00f2ries col.lectives de tots els temps i d\u2019arreu. El prop\u00f2sit \u00e9s pensar i repensar el m\u00f3n rural, el d\u2019ara i el del seu futur imminent, des de cr\u00edtiques pr\u00e0ctiques <\/span><span style=\"font-size: large;\">i <\/span><span style=\"font-size: large;\">amb els peus a la terra. El repte <\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: large;\">pot ser<\/span><\/span> <span style=\"font-size: large;\">en forma de pregunta: m\u00e9s enll\u00e0 del negoci verd i la il\u00b7lusi\u00f3 tecnol\u00f2gica, podem concebre el m\u00f3n rural com a alternativa civilizat\u00f2ria, com a multiplicitat de llocs on viure i <\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: large;\">expandir<\/span><\/span> <span style=\"font-size: large;\">l\u2019autonomia?<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li>\n<p>Adri\u00e1n Almaz\u00e1m i Helios Escalante<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Volver-al-campo-mientras-el-mundo-se-derrumba.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Volver al campo mientras el mundo se derrumba<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<li>\n<p>George Caffentzis i Silvia Federici<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Comunes-contra-y-mas-alla-del-capitalismo.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Comunes contra y m\u00e1s all\u00e1 del capitalismo<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<div>\n<h3>Utopies concretes, utopies en acci\u00f3 <\/h3>\n<p>Kan Pasqual, Can Tonal, Casa Selba, Sieso de Jaca<\/p>\n<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">No tot \u00e9s necr<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">\u00f2<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">polis, tampoc tot el verd \u00e9s camp per al negoci. Una mir\u00edada d\u2019experi\u00e8ncies -amb m\u00e9s o menys durada, m\u00e9s alegries o <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">m\u00e9s <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">frustacions, trobades o desacords- van fent, com una mena d\u2019arxip\u00e8lag dispers, disseminat; com un conjunt d\u2019illes unides per all\u00f2 que les separa. <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"><span>Aqu\u00ed, all\u00e0, enll\u00e0 podr\u00edem parlar de les tres <\/span><\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"><i><span>des<\/span><\/i><\/span><\/span><span lang=\"es-ES\"><span> <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"><span>des de les quals conjuguem <\/span><\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"><span>les nostres pr\u00e0ctiques<\/span><\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"><span>: desmercantilitzar, desestatalitzar, desurbanitzar; les nostres vides, els nostres espais, la terra\u2026<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WjHoeM043vY\"><\/iframe><br \/>\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=drcWS_YF-Cg\"><\/iframe><br \/>\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?time_continue=243&#038;v=Fb6eRrmhiWc&#038;feature=emb_logo\"><\/iframe><\/p>\n<p><!--more--><br \/>\n<!-- {\"type\":\"layout\",\"children\":[{\"type\":\"section\",\"props\":{\"style\":\"default\",\"width\":\"default\",\"vertical_align\":\"middle\",\"title_position\":\"top-left\",\"title_rotation\":\"left\",\"title_breakpoint\":\"xl\",\"image_position\":\"center-center\"},\"children\":[{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"<strong>Debats<\\\/strong>\"}},{\"type\":\"image\",\"props\":{\"margin\":\"default\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"image\":\"wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/apunteuvos.jpeg.jpg\",\"image_width\":\"1600\",\"image_height\":\"400\",\"image_border\":\"rounded\",\"image_box_decoration\":\"mask\",\"link\":\"http:\\\/\\\/carnetsnddl.blogspot.com\\\/\",\"link_target\":\"blank\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"text\",\"props\":{\"margin\":\"default\",\"column_breakpoint\":\"m\",\"content\":\"\n\n<p class=\\\"western\\\" align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\">El plantejament d\\u2019aquestes jornades \\u00e9s propiciar la reflexi\\u00f3 col\\u00b7lectiva i el debat. Per aix\\u00f2 hem plantejat cinc xerrades introdu\\u00efdes i dinamitzades per persones avesades en la tem\\u00e0tica a desplegar, si b\\u00e9 la idea \\u00e9s donar el protagonisme al debat entre totes.<\\\/span><\\\/span><\\\/p>\\n\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\">Us adjuntem el t\\u00edtol i la presentaci\\u00f3 dels diferents debats, i una mica de material per anar-hi pensant.<\\\/span><\\\/span><\\\/p>\\n\n\n<p align=\\\"justify\\\"><\\\/p>\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"grid\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_image\":true,\"show_link\":true,\"grid_default\":\"1\",\"grid_medium\":\"1\",\"filter_style\":\"tab\",\"filter_all\":true,\"filter_position\":\"top\",\"filter_align\":\"left\",\"filter_grid_width\":\"auto\",\"filter_grid_breakpoint\":\"m\",\"title_hover_style\":\"reset\",\"title_element\":\"h3\",\"title_align\":\"top\",\"title_grid_width\":\"1-2\",\"title_grid_breakpoint\":\"m\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-title\",\"meta_element\":\"div\",\"content_column_breakpoint\":\"m\",\"icon_width\":80,\"image_align\":\"top\",\"image_grid_width\":\"1-2\",\"image_grid_breakpoint\":\"m\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"link_text\":\"Read more\",\"link_style\":\"default\",\"margin\":\"default\",\"item_animation\":true,\"grid_column_gap\":\"large\",\"grid_row_gap\":\"large\"},\"children\":[{\"type\":\"grid_item\",\"props\":{\"title\":\"Devastaci\\u00f3 i espoliaci\\u00f3 del camp pel tsunami urbanitzador \",\"content\":\"\n\n<p lang=\\\"es-ES\\\" align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\">La<\\\/span><\\\/span> <span style=\\\"font-size: large;\\\">dualitat camp\\\/ciutat, m\\u00f3n rural\\\/m\\u00f3n urb\\u00e0 s\\u2019ha esva\\u00eft, doncs el proc\\u00e9s d\\u2019urbanitzaci\\u00f3 capitalista ha devorat i colonitzat tot el territori, convertint-lo en periurb\\u00e0 per a les seves servituds. Aix\\u00ed tenim m\\u00e9s finques en mans de cada vegada m\\u00e9s poques persones (<\\\/span><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\">persones<\\\/span><\\\/span> <span style=\\\"font-size: large;\\\">que no treballen la terra per\\u00f2 que en treuen molts beneficis), una expansiva agroind\\u00fastria -nociva i assistida per la PAC- i una ind\\u00fastria de l\\u2019entreteniment que explota el verd (dels prats), el blanc (de la neu) i el blau (de rieres i mars). I al seu darrere la necrourbanitzaci\\u00f3, l\\u2019artificialitzaci\\u00f3 dels afores i la natura com a f\\u00e0brica.<\\\/span><\\\/p>\",\"meta\":\"Miquel Amor\\u00f3s\"}}]},{\"type\":\"description_list\",\"props\":{\"show_title\":false,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_link\":true,\"list_element\":\"ul\",\"column_breakpoint\":\"m\",\"layout\":\"grid-2\",\"title_grid_width\":\"auto\",\"title_grid_column_gap\":\"small\",\"title_grid_row_gap\":\"small\",\"title_element\":\"div\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-content\"},\"children\":[{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"link\":\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\",\"title\":\"El discret encant de les f\\u00f3rmules\",\"meta\":\"Miquel Amor\\u00f3s\",\"link_target\":true,\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">El discret encant de les f\\u00f3rmules<\\\/a><\\\/p>\"}},{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"link\":\"\",\"title\":\"Dret al territori\",\"meta\":\"Miquel Amor\\u00f3s\",\"link_target\":false,\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/08\\\/Dret-al-territori.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">Dret al territori<\\\/a><\\\/p>\"}}]}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"grid\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_image\":true,\"show_link\":true,\"grid_default\":\"1\",\"grid_medium\":\"1\",\"filter_style\":\"tab\",\"filter_all\":true,\"filter_position\":\"top\",\"filter_align\":\"left\",\"filter_grid_width\":\"auto\",\"filter_grid_breakpoint\":\"m\",\"title_hover_style\":\"reset\",\"title_element\":\"h3\",\"title_align\":\"top\",\"title_grid_width\":\"1-2\",\"title_grid_breakpoint\":\"m\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-title\",\"meta_element\":\"div\",\"content_column_breakpoint\":\"m\",\"icon_width\":80,\"image_align\":\"top\",\"image_grid_width\":\"1-2\",\"image_grid_breakpoint\":\"m\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"link_text\":\"Read more\",\"link_style\":\"default\",\"margin\":\"default\",\"item_animation\":true},\"children\":[{\"type\":\"grid_item\",\"props\":{\"title\":\"Crisi de la pagesia i noves ruralitats\",\"meta\":\"Marc Badal\",\"content\":\"\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">Recordeu aquell <span><a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=q6I65yOtvj8\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">anunci<\\\/a><\\\/span><\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"> <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">on apareix una<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"> <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">gent <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">urbanit<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">a<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">, sobre d\\u2019un cotxe lustr\\u00f3s <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">i <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">perdu<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">da<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"> <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">en<\\\/span><\\\/span><\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> <\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">un llogaret, que demanen una aut\\u00e8ntica fabada? I com aquella dona que es fa passar per pagesa els hi en serveix, sorneguera<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">, una de pot? La vella pagesia ha desaparegut o ha sucumbit als cants dels negocis f\\u00e0cils, escampa purins i s\\u2019entret\\u00e9 amb la tele; <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">per la seva banda, <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">una <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">(<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">dita<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">)<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"> nova ruralitat cerca el tranquil negoci del verde que te quiero verde i es connecta a la <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"><i>glocalitzaci\\u00f3<\\\/i><\\\/span><\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> <\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">de la fibra; una nova pagesia, el nou paisanatge, <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">fuig<\\\/span><\\\/span><\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> <\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">de la barb\\u00e0rie i s\\u2019entrega a l\\u2019agroecologia. Tot plegat: una cru\\u00eflla de ruralitats.<\\\/span><\\\/span><\\\/p>\"}}]},{\"type\":\"description_list\",\"props\":{\"show_title\":false,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_link\":true,\"list_element\":\"ul\",\"column_breakpoint\":\"m\",\"layout\":\"grid-2\",\"title_grid_width\":\"auto\",\"title_grid_column_gap\":\"small\",\"title_grid_row_gap\":\"small\",\"title_element\":\"div\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-content\"},\"children\":[{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"title\":\"Epilogo historico \",\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/Puerca-tierra-epilogo-historico.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">Puerca tierra (ep\\u00edlogo hist\\u00f3rico)<\\\/a><\\\/p>\",\"meta\":\"John Berger\"}},{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/fe-de-erratas.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">Fe de erratas<\\\/a><\\\/p>\",\"meta\":\"Marc Badal\",\"title\":\"fe de erratas\"}}]}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"grid\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_image\":true,\"show_link\":true,\"grid_default\":\"1\",\"grid_medium\":\"1\",\"filter_style\":\"tab\",\"filter_all\":true,\"filter_position\":\"top\",\"filter_align\":\"left\",\"filter_grid_width\":\"auto\",\"filter_grid_breakpoint\":\"m\",\"title_hover_style\":\"reset\",\"title_element\":\"h3\",\"title_align\":\"top\",\"title_grid_width\":\"1-2\",\"title_grid_breakpoint\":\"m\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-title\",\"meta_element\":\"div\",\"content_column_breakpoint\":\"m\",\"icon_width\":80,\"image_align\":\"top\",\"image_grid_width\":\"1-2\",\"image_grid_breakpoint\":\"m\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"link_text\":\"Read more\",\"link_style\":\"default\",\"margin\":\"default\",\"item_animation\":true,\"grid_column_gap\":\"large\",\"grid_row_gap\":\"large\"},\"children\":[{\"type\":\"grid_item\",\"props\":{\"title\":\"L\\u2019agroecologia: vida o lucre? perversa o subversa? \",\"meta\":\"Helena Guill\\u00e9n\",\"content\":\"\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">All\\u00f2 eco(l\\u00f2gic), de proximitat i <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">el<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"> Km0 es prodiga <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">a trav\\u00e9s de<\\\/span><\\\/span><\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> <\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">la publicitat i s\\u2019assorteix a les grans cadenes aliment\\u00e0ries; quasi tothom vol assaborir amb comoditat aquesta nova \\u201crevoluci\\u00f3 verda\\u201d, sigui edulcorada <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">amb<\\\/span><\\\/span><\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> <\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">l\\u2019exclusivitat de la <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"><i>gourmentitzaci\\u00f3<\\\/i><\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">, sigui en la condici\\u00f3 de client captivat pels baixos preus de qualsevol hiper. Per\\u00f2, i la gent que muny un petit ramat en extensiu, o porta una horta regenerativa? No tot \\u00e9s consum, ni va de clients: cal debatre sobre la producci\\u00f3 i les seves condicions (tamb\\u00e9 les limitacions i contradiccions), i plantejar la distribuci\\u00f3 fora de les l\\u00f2giques<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"> del mercat.<\\\/span><\\\/span><\\\/p>\"}}]},{\"type\":\"description_list\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_link\":true,\"list_element\":\"ul\",\"column_breakpoint\":\"m\",\"layout\":\"grid-2\",\"title_grid_width\":\"auto\",\"title_grid_column_gap\":\"small\",\"title_grid_row_gap\":\"small\",\"title_element\":\"div\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-content\"},\"children\":[{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/Lagroecologia-consum-teoria-o-practica.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">L'agroecologia: consum, teoria o pr\\u00e0ctica?<\\\/a><\\\/p>\",\"meta\":\"Laura Lopez\"}},{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/08\\\/Autogestion-de-la-miseria-o-miserias-de-la-autogestion-1.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">Autogesti\\u00f3n de la miseria o miserias de la autogesti\\u00f3n<\\\/a><\\\/p>\",\"meta\":\"Revista Terra Cremada\"}}]}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"grid\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_image\":true,\"show_link\":true,\"grid_default\":\"1\",\"grid_medium\":\"1\",\"filter_style\":\"tab\",\"filter_all\":true,\"filter_position\":\"top\",\"filter_align\":\"left\",\"filter_grid_width\":\"auto\",\"filter_grid_breakpoint\":\"m\",\"title_hover_style\":\"reset\",\"title_element\":\"h3\",\"title_align\":\"top\",\"title_grid_width\":\"1-2\",\"title_grid_breakpoint\":\"m\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-title\",\"meta_element\":\"div\",\"content_column_breakpoint\":\"m\",\"icon_width\":80,\"image_align\":\"top\",\"image_grid_width\":\"1-2\",\"image_grid_breakpoint\":\"m\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"link_text\":\"Read more\",\"link_style\":\"default\",\"margin\":\"default\",\"item_animation\":true,\"grid_column_gap\":\"large\",\"grid_row_gap\":\"large\"},\"children\":[{\"type\":\"grid_item\",\"props\":{\"title\":\"El m\\u00f3n rural entre amenaces, oportunitats (i oportunistes) \",\"meta\":\"Adri\\u00e1n Almaz\\u00e1n\",\"content\":\"\n\n<p lang=\\\"es-ES\\\" align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\">Volem defugir nost\\u00e0lgies i idealitzacions buc\\u00f2liques de temps passats i espais perduts, per\\u00f2 sense deixar d\\u2019omplir el sarr\\u00f3 de mem\\u00f2ries col.lectives de tots els temps i d\\u2019arreu. El prop\\u00f2sit \\u00e9s pensar i repensar el m\\u00f3n rural, el d\\u2019ara i el del seu futur imminent, des de cr\\u00edtiques pr\\u00e0ctiques <\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\">i <\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\">amb els peus a la terra. El repte <\\\/span><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\">pot ser<\\\/span><\\\/span> <span style=\\\"font-size: large;\\\">en forma de pregunta: m\\u00e9s enll\\u00e0 del negoci verd i la il\\u00b7lusi\\u00f3 tecnol\\u00f2gica, podem concebre el m\\u00f3n rural com a alternativa civilizat\\u00f2ria, com a multiplicitat de llocs on viure i <\\\/span><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\">expandir<\\\/span><\\\/span> <span style=\\\"font-size: large;\\\">l\\u2019autonomia?<\\\/span><\\\/p>\"}}]},{\"type\":\"description_list\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_link\":true,\"list_element\":\"ul\",\"column_breakpoint\":\"m\",\"layout\":\"grid-2\",\"title_grid_width\":\"auto\",\"title_grid_column_gap\":\"small\",\"title_grid_row_gap\":\"small\",\"title_element\":\"div\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-content\"},\"children\":[{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/Volver-al-campo-mientras-el-mundo-se-derrumba.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">Volver al campo mientras el mundo se derrumba<\\\/a><\\\/p>\",\"meta\":\"Adri\\u00e1n Almaz\\u00e1m i Helios Escalante\"}},{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"meta\":\"George Caffentzis i Silvia Federici\",\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/Comunes-contra-y-mas-alla-del-capitalismo.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">Comunes contra y m\\u00e1s all\\u00e1 del capitalismo<\\\/a><\\\/p>\"}}]}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"grid\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_image\":true,\"show_link\":true,\"grid_default\":\"1\",\"grid_medium\":\"1\",\"filter_style\":\"tab\",\"filter_all\":true,\"filter_position\":\"top\",\"filter_align\":\"left\",\"filter_grid_width\":\"auto\",\"filter_grid_breakpoint\":\"m\",\"title_hover_style\":\"reset\",\"title_element\":\"h3\",\"title_align\":\"top\",\"title_grid_width\":\"1-2\",\"title_grid_breakpoint\":\"m\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-title\",\"meta_element\":\"div\",\"content_column_breakpoint\":\"m\",\"icon_width\":80,\"image_align\":\"top\",\"image_grid_width\":\"1-2\",\"image_grid_breakpoint\":\"m\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"link_text\":\"Read more\",\"link_style\":\"default\",\"margin\":\"default\",\"item_animation\":true,\"grid_column_gap\":\"large\",\"grid_row_gap\":\"large\"},\"children\":[{\"type\":\"grid_item\",\"props\":{\"title\":\"Utopies concretes, utopies en acci\\u00f3 \",\"meta\":\"Kan Pasqual, Can Tonal, Casa Selba, Sieso de Jaca\",\"content\":\"\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">No tot \\u00e9s necr<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">\\u00f2<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">polis, tampoc tot el verd \\u00e9s camp per al negoci. Una mir\\u00edada d\\u2019experi\\u00e8ncies -amb m\\u00e9s o menys durada, m\\u00e9s alegries o <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">m\\u00e9s <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">frustacions, trobades o desacords- van fent, com una mena d\\u2019arxip\\u00e8lag dispers, disseminat; com un conjunt d\\u2019illes unides per all\\u00f2 que les separa. <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"><span>Aqu\\u00ed, all\\u00e0, enll\\u00e0 podr\\u00edem parlar de les tres <\\\/span><\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"><i><span>des<\\\/span><\\\/i><\\\/span><\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"><span> <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"><span>des de les quals conjuguem <\\\/span><\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"><span>les nostres pr\\u00e0ctiques<\\\/span><\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"><span>: desmercantilitzar, desestatalitzar, desurbanitzar; les nostres vides, els nostres espais, la terra\\u2026<\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/p>\"}}]},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=WjHoeM043vY\",\"video_height\":\"200\",\"position\":\"relative\",\"position_left\":\"0\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=drcWS_YF-Cg\",\"video_height\":\"200\",\"position\":\"relative\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video_height\":\"200\",\"video\":\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?time_continue=243&v=Fb6eRrmhiWc&feature=emb_logo\"}}]}]}]}],\"version\":\"2.4.18\"} --><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Debats El plantejament d\u2019aquestes jornades \u00e9s propiciar la reflexi\u00f3 col\u00b7lectiva i el debat. Per aix\u00f2 hem plantejat cinc xerrades introdu\u00efdes i dinamitzades per persones avesades en la tem\u00e0tica a desplegar, si b\u00e9 la idea \u00e9s donar el protagonisme al debat entre totes. Us adjuntem el t\u00edtol i la presentaci\u00f3 dels diferents debats, i una mica [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1226"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1226"}],"version-history":[{"count":72,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1226\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1712,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1226\/revisions\/1712"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1226"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}