{"id":1260,"date":"2021-07-20T15:54:27","date_gmt":"2021-07-20T13:54:27","guid":{"rendered":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/?page_id=1260"},"modified":"2023-04-16T21:36:38","modified_gmt":"2023-04-16T19:36:38","slug":"materials","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/materials\/","title":{"rendered":"Materials"},"content":{"rendered":"<p><strong><a href=\"http:\/\/carnetsnddl.blogspot.com\/\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/debats4.jpg\" alt=\"\"><\/a><\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong>Posem en marxa un nou apartat per anar compartint textos, articles, imatges o v\u00eddeos fruit de les jornades.<\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong>Comptem amb la vostra col.laboraci\u00f3: valoracions o impressions sobre les jornades, idees o surg\u00e8ncies per a l&#8217;ara o per al m\u00e9s endavant, i tot all\u00f2 que se us acudeixi!<\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\"><\/p>\n\n\n<h3 align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/ensayos-de-agitacion-rural\/\">Ensayos de agitaci\u00f3n rural, el libro<\/a><\/h3>\n<p>En septiembre de 2021, las jornadas de agitaci\u00f3n rural \u00abRehabitem les ruralitats\u00bb reunieron a un centenar de personas comprometidas con la resistencia a la invasi\u00f3n del campo y la monta\u00f1a por la sociedad industrial. Constatando el expolio y la devastaci\u00f3n (productivismo, agroindustria, turismo, acaparamiento de tierras, mercantilizaci\u00f3n de la agroecolog\u00eda, ahogo del Estado y sus normativas), se afirm\u00f3 la necesidad de rerruralizar el mundo rural, rehabitar el campo por gente que quiera vivir en y de la tierra.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/ensayos-de-agitacion-rural\/\">Leer m\u00e1s&#8230;<\/a><\/p>\n<h3><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/rehabitem-les-ruralitats-un-extracte-del-dossier-libre-pensamiento\/\">REHABITEM LES RURALITATS<\/a><\/h3>\n\n\n<p><strong>Diversos articles de les jornades Rehabitem les Ruralitats a la revista LLIURE Pensament<\/strong><\/p>\n<p>Sempre hi va haver vida fora de les urbs, b\u00e9 sabem que va existir fins i tot un temps on era a l&#8217;entorn rural on residia la quasi totalitat de la vida humana. El fet que el predomini del rural hagi anat minvant fins a convertir-se en sorprenent inferioritat, sobretot a les nostres latituds, t\u00e9 mil causes, i com que no creiem en els mites de les arc\u00e0dies perdudes no hem promogut aquest dossier per lamentar-nos amargament pel retroc\u00e9s del rural ni per pregonar el somni d&#8217;un retorn primitivista a la vida al camp.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/rehabitem-les-ruralitats-un-extracte-del-dossier-libre-pensamiento\/\">Llegir m\u00e9s&#8230;<!--more--><\/a><\/p>\n\n\n<h3><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Patata-Articulo-Con-figuras.pdf\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Patata-Articulo-Con-figuras.pdf\" target=\"_blank\">La guerra de les patates<\/a><\/h3>\n\n\n\n<p>Emm\u00e1nuel Lizcano<\/p>\n\n\n\n<p>La guerra de les patates: &#8220;un patatal&#8221;. Fins i tot en la cosa m\u00e9s vulgar, per humil i menyspreable que sembli, com li passa a la patata, est\u00e0 compr\u00e8s l&#8217;univers sencer, tota la hist\u00f2ria [\u2026] Sota el mateix nom de \u2018patata\u2019 s&#8217;acullen, com en tants d&#8217;altres noms, coses diferents, coses constitu\u00efdes, cadascuna, per mat\u00e8ries, imatges, significats, valors, cosmovisions i funcions diferents. <\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3>La depredaci\u00f3n de los sistemas agrarios<\/h3>\n\n\n\n<p>Aportaci\u00f3 a les Jornades de Jos\u00e9 Manuel Naredo<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"La depredaci\u00f3n de los sistemas agrarios - Jos\u00e9 Manuel Naredo\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/hNq0Pry5Q3M?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n<h3 align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CatalunyaCapitalisme-CAT-1.pdf\">Catalunya sota l&#8217;ombra del capitalisme<\/a><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #999999;\">Miquel Amor\u00f2s<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">El territori sembla ser ara un element important en el creixement de l&#8217;economia, que \u00e9s com dir en l&#8217;acumulaci\u00f3 de capitals. Amb la perspectiva del canvi clim\u00e0tic i la anomenada \u201ctransici\u00f3 energ\u00e8tica\u201d del capitalisme, el territori com a paisatge, en boca dels seus administradors, \u00e9s un factor estrat\u00e8gic de primer ordre.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/CatalunyaCapitalisme-CAT-1.pdf\">Llegir m\u00e9s<\/a><!--more--><\/p>\n<h3 align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/directa.cat\/sembrar-lagitacio-rural\/\">Sembrar l&#8217;agitaci\u00f3 rural ~ la Directa<\/a><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #999999;\">Jaume Guillam\u00f3n<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">Les pretensions expressades a la presentaci\u00f3 de les jornades -ser un lloc de trobada, dinamitzaci\u00f3, debat i lluita entorn de la ruralitat, l\u2019espai i les vides rurals; des de l\u2019ara-, es van acomplir amb escreix: al voltant de 130 persones inscrites i una assist\u00e8ncia real de m\u00e9s de cent \u00e0nimes. En temps encara de post pand\u00e8mia, rehabitar espais de trobada f\u00edsica amb aquestes xifres, en aquest lloc que en diem ruralitats -al llindar de la h\u00edper-ruralitat-, en un cap de setmana ple d\u2019altres convocat\u00f2ries de mobilitzaci\u00f3 del social&#8230; doncs est\u00e0 prou b\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/directa.cat\/sembrar-lagitacio-rural\">Llegir m\u00e9s&#8230;<\/a><\/p>\n<p align=\"justify\">\n<\/p><h3 align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/un-resum-de-la-trobada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Un resum de la trobada<\/a><\/h3>\n<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #999999;\">C.V.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">El cap de setmana 18\/19 de setembre tingueren lloc a L&#8217;Hostalet, a Les Llosses, les jornades Rehabitem les ruralitats que acolliren m\u00e9s d&#8217;un centenar de persones d&#8217;una o d&#8217;altra manera compromeses amb la resist\u00e8ncia del m\u00f3n rural a la creixent urbanitzaci\u00f3 del territori i participants en projectes concrets d&#8217;un altre mode de viure, fora de ciutat i afirmant-se en la noci\u00f3 de sobirania (alimentaria i de gesti\u00f3).<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/un-resum-de-la-trobada\/\">Llegir m\u00e9s&#8230;<\/a><\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Posem en marxa un nou apartat per anar compartint textos, articles, imatges o v\u00eddeos fruit de les jornades. Comptem amb la vostra col.laboraci\u00f3: valoracions o impressions sobre les jornades, idees o surg\u00e8ncies per a l&#8217;ara o per al m\u00e9s endavant, i tot all\u00f2 que se us acudeixi! Ensayos de agitaci\u00f3n rural, el libro En septiembre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1260"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1260"}],"version-history":[{"count":86,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1260\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2017,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1260\/revisions\/2017"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1260"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}