{"id":1278,"date":"2021-07-20T16:20:48","date_gmt":"2021-07-20T14:20:48","guid":{"rendered":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/?page_id=1278"},"modified":"2024-02-18T10:50:47","modified_gmt":"2024-02-18T09:50:47","slug":"presentacio","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/presentacio\/","title":{"rendered":"Presentaci\u00f3"},"content":{"rendered":"<h1><strong>Presentaci\u00f3<\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/carnetsnddl.blogspot.com\/\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/capcelera-web.jpg\" alt=\"Presentaci\u00f3\"><\/a><\/p>\n<div>\n<h5 class=\"western\" align=\"justify\"><strong><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><i>Els dolors dels prats s\u00f3n els laments d\u2019un m\u00f3n que agonitza*<\/i>.<\/span><\/strong><\/h5>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\">Per\u00f2 tanmateix seguim aqu\u00ed: habitem i volem habitar les ruralitats.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\">Aquestes jornades pretenen ser un lloc de trobada, dinamitzaci\u00f3, debat i lluita entorn la ruralitat, l\u2019espai i les vides rurals; les de l\u2019ara. Un cap de setmana per compartir reflexions, coneixements i experi\u00e8ncies des de les cr\u00edtiques pr\u00e0ctiques singulars i col\u00b7lectives.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\">La devastaci\u00f3 i espoliaci\u00f3 del camp i dels territoris de muntanya sembla que no t\u00e9 aturador: l<span lang=\"es-ES\">\u2019<\/span>agroind\u00fastria, el turisme, l\u2019acaparament de terres,<span lang=\"es-ES\"> <\/span>la mercantilitzaci\u00f3 de l\u2019agroecologia, la urbanitzaci\u00f3 capitalista i les seves urbanitats, l\u2019ofec de l\u2019Estat amb les seves normatives\u2026<span lang=\"es-ES\"> <\/span>Malgrat i enfront d\u2019aquest proc\u00e9s, a les ruralitats escampem utopies concretes, utopies en acci\u00f3: podem conjugar <span lang=\"es-ES\">una relativa desconnexi\u00f3 amb la confrontaci\u00f3 (dif\u00edcil) vers el Mercat i l\u2019Estat? Podem <\/span>tenir cura dels llocs que habitem? Podem recuperar la ruralitat com a manera de viure des de l\u2019autonomia?<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><i>* en record a Dolors Prat, lluitadora llibert\u00e0ria nascuda a Ripoll l\u2019any 1905. Dempeus per un m\u00f3n rural viu, del seu nom fem n\u00e9ixer aquest lament.<\/i><\/span><\/p>\n<\/div>\n<p><!--more--><br \/>\n<!-- {\"type\":\"layout\",\"children\":[{\"type\":\"section\",\"props\":{\"style\":\"default\",\"width\":\"default\",\"vertical_align\":\"middle\",\"title_position\":\"top-left\",\"title_rotation\":\"left\",\"title_breakpoint\":\"xl\",\"image_position\":\"center-center\"},\"children\":[{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"<strong>Presentaci\\u00f3<\\\/strong>\"}},{\"type\":\"image\",\"props\":{\"margin\":\"default\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"image\":\"wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/06\\\/capcelera-web.jpg\",\"image_alt\":\"Presentaci\\u00f3\",\"image_border\":\"rounded\",\"link\":\"http:\\\/\\\/carnetsnddl.blogspot.com\\\/\",\"image_width\":\"1600\",\"image_height\":\"300\",\"image_box_decoration\":\"mask\",\"container_padding_remove\":false,\"link_target\":\"blank\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"text\",\"props\":{\"margin\":\"default\",\"column_breakpoint\":\"m\",\"content\":\"\n\n<h5 class=\\\"western\\\" align=\\\"justify\\\"><strong><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><i>Els dolors dels prats s\\u00f3n els laments d\\u2019un m\\u00f3n que agonitza*<\\\/i>.<\\\/span><\\\/strong><\\\/h5>\\n\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\">Per\\u00f2 tanmateix seguim aqu\\u00ed: habitem i volem habitar les ruralitats.<\\\/span><\\\/p>\\n\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\">Aquestes jornades pretenen ser un lloc de trobada, dinamitzaci\\u00f3, debat i lluita entorn la ruralitat, l\\u2019espai i les vides rurals; les de l\\u2019ara. Un cap de setmana per compartir reflexions, coneixements i experi\\u00e8ncies des de les cr\\u00edtiques pr\\u00e0ctiques singulars i col\\u00b7lectives.<\\\/span><\\\/p>\\n\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\">La devastaci\\u00f3 i espoliaci\\u00f3 del camp i dels territoris de muntanya sembla que no t\\u00e9 aturador: l<span lang=\\\"es-ES\\\">\\u2019<\\\/span>agroind\\u00fastria, el turisme, l\\u2019acaparament de terres,<span lang=\\\"es-ES\\\"> <\\\/span>la mercantilitzaci\\u00f3 de l\\u2019agroecologia, la urbanitzaci\\u00f3 capitalista i les seves urbanitats, l\\u2019ofec de l\\u2019Estat amb les seves normatives\\u2026<span lang=\\\"es-ES\\\"> <\\\/span>Malgrat i enfront d\\u2019aquest proc\\u00e9s, a les ruralitats escampem utopies concretes, utopies en acci\\u00f3: podem conjugar <span lang=\\\"es-ES\\\">una relativa desconnexi\\u00f3 amb la confrontaci\\u00f3 (dif\\u00edcil) vers el Mercat i l\\u2019Estat? Podem <\\\/span>tenir cura dels llocs que habitem? Podem recuperar la ruralitat com a manera de viure des de l\\u2019autonomia?<\\\/span><\\\/p>\\n\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><i>* en record a Dolors Prat, lluitadora llibert\\u00e0ria nascuda a Ripoll l\\u2019any 1905. Dempeus per un m\\u00f3n rural viu, del seu nom fem n\\u00e9ixer aquest lament.<\\\/i><\\\/span><\\\/p>\"}}]}]}]}],\"version\":\"2.4.18\"} --><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Presentaci\u00f3 Els dolors dels prats s\u00f3n els laments d\u2019un m\u00f3n que agonitza*. Per\u00f2 tanmateix seguim aqu\u00ed: habitem i volem habitar les ruralitats. Aquestes jornades pretenen ser un lloc de trobada, dinamitzaci\u00f3, debat i lluita entorn la ruralitat, l\u2019espai i les vides rurals; les de l\u2019ara. Un cap de setmana per compartir reflexions, coneixements i experi\u00e8ncies [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1278"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1278"}],"version-history":[{"count":27,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1278\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1711,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1278\/revisions\/1711"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1278"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}