{"id":1434,"date":"2021-08-01T19:45:56","date_gmt":"2021-08-01T17:45:56","guid":{"rendered":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/?page_id=1434"},"modified":"2021-10-06T00:34:40","modified_gmt":"2021-10-05T22:34:40","slug":"debates","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/debates\/","title":{"rendered":"Debates"},"content":{"rendered":"<h1><strong>Debates<\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/carnetsnddl.blogspot.com\/\"><img src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/apunteuvos.jpeg.jpg\" alt=\"\"><\/a><\/p>\n<div>\n<p class=\"western\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">El planteamiento de estas jornadas es propiciar la reflexi\u00f3n colectiva y el debate. Por este motivo hemos planteado cinco charlas indroducidas y dinamizadas por personas <span lang=\"es-ES\">acostumbradas <\/span><span lang=\"es-ES\">en la tem\u00e1tica a abordar, si bien la idea es dar el protagonismo al debate entre todas.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">Os adjuntamos el t\u00edtulo y la presentaci\u00f3n de los distintos debates, y un poco de material para darle unas vueltas a los diversos temas.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<h3>Devastaci\u00f3n y expoliaci\u00f3n del campo por el tsunami urbanizador<\/h3>\n<p>Miquel Amor\u00f3s<\/p>\n<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span lang=\"es-ES\">La dualidad campo\/ciudad, mundo rural\/mundo urbano se ha desvanecido, puesto que el proceso de urbanizaci\u00f3n capitalista ha devorado y colonizado todo el territorio, convirti\u00e9ndolo en periurbano para sus <\/span><span lang=\"es-ES\">servidumbres<\/span><span lang=\"es-ES\">. De esta forma tenemos m\u00e1s fincas en manos de cada vez menos personas (personas que no trabajan la tierra pero que extraen muchos beneficios), una expansiva agroindustria -nociva y asistida por la PAC- y una industria del entretenimiento que explota el verde (de los prados), el blanco (de la nieve) y el azul (de r\u00edos y mares). Y <\/span><span lang=\"es-ES\">a<\/span><span lang=\"es-ES\"> su estela la necrourbanizaci\u00f3n, la artifilizaci\u00f3n de <\/span><span lang=\"es-ES\">las afueras <\/span><span lang=\"es-ES\">y la naturaleza como f\u00e1brica.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li>\n<h3>El discret encant de les f\u00f3rmules<\/h3>\n<p>Miquel Amor\u00f3s<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\"><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">El discret encant de les f\u00f3rmules<\/a><\/p>\n<p><\/a><\/p>\n<\/li>\n<li>\n<h3>El dret al territori<\/h3>\n<p>Miquel Amor\u00f3s<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\"><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\"><\/a><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Dret-al-territori.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Dret al territori<\/a><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><\/a><\/p>\n<p><\/a><\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<div>\n<h3>Crisis del campesinado y nuevas ruralidades<\/h3>\n<p>Marc Badal<\/p>\n<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span lang=\"es-ES\">\u00bfRecord\u00e1is <\/span><span lang=\"es-ES\">aquel<\/span><span lang=\"es-ES\"> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=q6I65yOtvj8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">anuncio<\/a> donde aparece una gente urbanita montada en un lustroso <\/span><span lang=\"es-ES\">coche<\/span><span lang=\"es-ES\"> y perdida en una aldea, que piden una aut\u00e9ntica fabada? \u00bfY c\u00f3mo <\/span><span lang=\"es-ES\">una<\/span><span lang=\"es-ES\"> mujer que se hace pasar por campesina les sirve, <\/span><span lang=\"es-ES\">sonriendo,<\/span><span lang=\"es-ES\"> una de pote? El viejo campesinado ha desaparecido o ha sucumbido a los cantos de los negocios f\u00e1ciles, esparce purines y se entretiene con la televisi\u00f3n; por <\/span><span lang=\"es-ES\">otro<\/span><span lang=\"es-ES\"> lado, una (dicha) nueva ruralidad busca el tranquilo negocio del verde que te quiero verde y se conecta a la <\/span><span lang=\"es-ES\"><i>glocalizaci\u00f3n<\/i><\/span><span lang=\"es-ES\"> de la fibra; el nuevo paisanaje huye de la barbarie y se entrega a la agroecolog\u00eda. Todo junto: una <\/span><span lang=\"es-ES\">encrucijada<\/span><span lang=\"es-ES\"> de ruralidades.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li>\n<h3>Epilogo historico <\/h3>\n<p>John Berger<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Puerca-tierra-epilogo-historico.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Puerca tierra (ep\u00edlogo hist\u00f3rico)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<li>\n<p>Marc Badal<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/fe-de-erratas.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fe de erratas<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<div>\n<h3>La agroecologia: \u00bfvida o lucro? \u00bfPerversa o subversa?<\/h3>\n<p>Helena Guill\u00e9n<\/p>\n<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">Lo eco(l\u00f3gico), de proximidad y el km0 se prodiga a trav\u00e9s de la publicidad y se ofrece en las grandes cadenas alimentarias; casi todo el mundo quiere saborear con comodidad esta nueva \u201crevoluci\u00f3n verde\u201d, sea edulcorada con la exclusividad de la <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"><i>gourmentizaci\u00f3n, <\/i><\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">sea en la condici\u00f3n de cliente cautivado por los bajos precios de cualquier hiper. Pero, \u00bfy la gente que orde\u00f1a un peque\u00f1o reba\u00f1o en extensivo, o lleva una huerta regenerativa? No todo es consumo, ni va de clientes: hace falta debatir sobre la producci\u00f3n y sus condiciones (tambi\u00e9n las limitaciones y contradicciones), y plantear la distribuci\u00f3n fuera de las l\u00f3gicas del mercado.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li>\n<p>Laura Lopez<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Lagroecologia-consum-teoria-o-practica.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">L&#8217;agroecologia: consum, teoria o pr\u00e0ctica?<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<li>\n<p>Revista Terra Cremada<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Autogestion-de-la-miseria-o-miserias-de-la-autogestion-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Autogesti\u00f3n de la miseria o miserias de la autogesti\u00f3n<\/a><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Autogestion-de-la-miseria-o-miserias-de-la-autogestion.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<div>\n<h3>El mundo rural entre amenazas, oportunidades (y oportunistas)<\/h3>\n<p>Adri\u00e1n Almaz\u00e1n<\/p>\n<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">Queremos rehuir nostalgias e idealizaciones buc\u00f3licas de tiempos pasados y espacios perdidos, pero sin dejar de impregnarnos de memorias colectivas de todos los tiempos y lugares. El prop\u00f3sito es pensar y repensar el mundo rural, el de ahora y el de su futuro inminente, desde las cr\u00edticas pr\u00e1cticas y con los pies en la tierra. El reto puede ser en forma de pregunta: \u00bfm\u00e1s all\u00e1 del negocio verde y de la ilusi\u00f3n tecnol\u00f3gica, podemos concebir el mundo rural como alternativa civilizatoria? \u00bfComo multiplicidad de lugares donde vivir y expandir la autonom\u00eda?<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li>\n<p>Adri\u00e1n Almaz\u00e1m i Helios Escalante<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Volver-al-campo-mientras-el-mundo-se-derrumba.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Volver al campo mientras el mundo se derrumba<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<li>\n<p>George Caffentzis i Silvia Federici<\/p>\n<div>\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Comunes-contra-y-mas-alla-del-capitalismo.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Comunes contra y m\u00e1s all\u00e1 del capitalismo<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<div>\n<h3>Utopias concretas, utopias en acci\u00f3n<\/h3>\n<p>Kan Pasqual, Can Tonal, Casa Selba, Sieso de Jaca<\/p>\n<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\"><span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">No todo es necr\u00f3polis ni tampoco todo el verde es campo para el negocio. Una mir\u00edada de experiencias -con m\u00e1s o menos duraci\u00f3n, m\u00e1s alegr\u00edas o m\u00e1s frustraciones, encuentros o desacuerdos- van haciendo, <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">a modo de archipi\u00e9lago <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">disperso, diseminado; como un conjunto de islas unidas por aquello que las <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">separa<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">. Aqu\u00ed, all\u00e1 y m\u00e1s all\u00e1 podr\u00edamos hablar de las tres <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"><i>des<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\"> desde las que conjugamos <\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">nuestras pr\u00e1cticas<\/span><\/span><span style=\"font-size: large;\"><span lang=\"es-ES\">: desmercantilizar, desestatalizar, desurbanizar; nuestras vidas, nuestros lugares, la tierra&#8230;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WjHoeM043vY\"><\/iframe><br \/>\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=drcWS_YF-Cg\"><\/iframe><br \/>\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?time_continue=243&#038;v=Fb6eRrmhiWc&#038;feature=emb_logo\"><\/iframe><\/p>\n<p><!--more--><br \/>\n<!-- {\"type\":\"layout\",\"children\":[{\"type\":\"section\",\"props\":{\"style\":\"default\",\"width\":\"default\",\"vertical_align\":\"middle\",\"title_position\":\"top-left\",\"title_rotation\":\"left\",\"title_breakpoint\":\"xl\",\"image_position\":\"center-center\"},\"children\":[{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"<strong>Debates<\\\/strong>\"}},{\"type\":\"image\",\"props\":{\"margin\":\"default\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"image\":\"wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/apunteuvos.jpeg.jpg\",\"image_width\":\"1600\",\"image_height\":\"400\",\"image_border\":\"rounded\",\"image_box_decoration\":\"mask\",\"link\":\"http:\\\/\\\/carnetsnddl.blogspot.com\\\/\",\"link_target\":\"blank\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"text\",\"props\":{\"margin\":\"default\",\"column_breakpoint\":\"m\",\"content\":\"\n\n<p class=\\\"western\\\" align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\">El planteamiento de estas jornadas es propiciar la reflexi\\u00f3n colectiva y el debate. Por este motivo hemos planteado cinco charlas indroducidas y dinamizadas por personas <span lang=\\\"es-ES\\\">acostumbradas <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">en la tem\\u00e1tica a abordar, si bien la idea es dar el protagonismo al debate entre todas.<\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/p>\\n\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">Os adjuntamos el t\\u00edtulo y la presentaci\\u00f3n de los distintos debates, y un poco de material para darle unas vueltas a los diversos temas.<\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/p>\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"grid\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_image\":true,\"show_link\":true,\"grid_default\":\"1\",\"grid_medium\":\"1\",\"filter_style\":\"tab\",\"filter_all\":true,\"filter_position\":\"top\",\"filter_align\":\"left\",\"filter_grid_width\":\"auto\",\"filter_grid_breakpoint\":\"m\",\"title_hover_style\":\"reset\",\"title_element\":\"h3\",\"title_align\":\"top\",\"title_grid_width\":\"1-2\",\"title_grid_breakpoint\":\"m\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-title\",\"meta_element\":\"div\",\"content_column_breakpoint\":\"m\",\"icon_width\":80,\"image_align\":\"top\",\"image_grid_width\":\"1-2\",\"image_grid_breakpoint\":\"m\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"link_text\":\"Read more\",\"link_style\":\"default\",\"margin\":\"default\",\"item_animation\":true,\"grid_column_gap\":\"large\",\"grid_row_gap\":\"large\"},\"children\":[{\"type\":\"grid_item\",\"props\":{\"title\":\"Devastaci\\u00f3n y expoliaci\\u00f3n del campo por el tsunami urbanizador\",\"content\":\"\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">La dualidad campo\\\/ciudad, mundo rural\\\/mundo urbano se ha desvanecido, puesto que el proceso de urbanizaci\\u00f3n capitalista ha devorado y colonizado todo el territorio, convirti\\u00e9ndolo en periurbano para sus <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">servidumbres<\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">. De esta forma tenemos m\\u00e1s fincas en manos de cada vez menos personas (personas que no trabajan la tierra pero que extraen muchos beneficios), una expansiva agroindustria -nociva y asistida por la PAC- y una industria del entretenimiento que explota el verde (de los prados), el blanco (de la nieve) y el azul (de r\\u00edos y mares). Y <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">a<\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> su estela la necrourbanizaci\\u00f3n, la artifilizaci\\u00f3n de <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">las afueras <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">y la naturaleza como f\\u00e1brica.<\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/p>\",\"meta\":\"Miquel Amor\\u00f3s\"}}]},{\"type\":\"description_list\",\"props\":{\"show_title\":false,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_link\":true,\"list_element\":\"ul\",\"column_breakpoint\":\"m\",\"layout\":\"grid-2\",\"title_grid_width\":\"auto\",\"title_grid_column_gap\":\"small\",\"title_grid_row_gap\":\"small\",\"title_element\":\"div\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-content\"},\"children\":[{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"link\":\"wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\",\"title\":\"El discret encant de les f\\u00f3rmules\",\"meta\":\"Miquel Amor\\u00f3s\",\"link_target\":true,\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">El discret encant de les f\\u00f3rmules<\\\/a><\\\/p>\"}},{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"link\":\"wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\",\"title\":\"El dret al territori\",\"meta\":\"Miquel Amor\\u00f3s\",\"link_target\":true,\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\\\"><\\\/a><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/08\\\/Dret-al-territori.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">Dret al territori<\\\/a><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/El-discret-encant-de-les-formules.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\"><\\\/a><\\\/p>\"}}]}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"grid\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_image\":true,\"show_link\":true,\"grid_default\":\"1\",\"grid_medium\":\"1\",\"filter_style\":\"tab\",\"filter_all\":true,\"filter_position\":\"top\",\"filter_align\":\"left\",\"filter_grid_width\":\"auto\",\"filter_grid_breakpoint\":\"m\",\"title_hover_style\":\"reset\",\"title_element\":\"h3\",\"title_align\":\"top\",\"title_grid_width\":\"1-2\",\"title_grid_breakpoint\":\"m\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-title\",\"meta_element\":\"div\",\"content_column_breakpoint\":\"m\",\"icon_width\":80,\"image_align\":\"top\",\"image_grid_width\":\"1-2\",\"image_grid_breakpoint\":\"m\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"link_text\":\"Read more\",\"link_style\":\"default\",\"margin\":\"default\",\"item_animation\":true},\"children\":[{\"type\":\"grid_item\",\"props\":{\"title\":\"Crisis del campesinado y nuevas ruralidades\",\"meta\":\"Marc Badal\",\"content\":\"\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">\\u00bfRecord\\u00e1is <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">aquel<\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> <a href=\\\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=q6I65yOtvj8\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">anuncio<\\\/a> donde aparece una gente urbanita montada en un lustroso <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">coche<\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> y perdida en una aldea, que piden una aut\\u00e9ntica fabada? \\u00bfY c\\u00f3mo <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">una<\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> mujer que se hace pasar por campesina les sirve, <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">sonriendo,<\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> una de pote? El viejo campesinado ha desaparecido o ha sucumbido a los cantos de los negocios f\\u00e1ciles, esparce purines y se entretiene con la televisi\\u00f3n; por <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">otro<\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> lado, una (dicha) nueva ruralidad busca el tranquilo negocio del verde que te quiero verde y se conecta a la <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"><i>glocalizaci\\u00f3n<\\\/i><\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> de la fibra; el nuevo paisanaje huye de la barbarie y se entrega a la agroecolog\\u00eda. Todo junto: una <\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\">encrucijada<\\\/span><span lang=\\\"es-ES\\\"> de ruralidades.<\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/p>\"}}]},{\"type\":\"description_list\",\"props\":{\"show_title\":false,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_link\":true,\"list_element\":\"ul\",\"column_breakpoint\":\"m\",\"layout\":\"grid-2\",\"title_grid_width\":\"auto\",\"title_grid_column_gap\":\"small\",\"title_grid_row_gap\":\"small\",\"title_element\":\"div\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-content\"},\"children\":[{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"title\":\"Epilogo historico \",\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/Puerca-tierra-epilogo-historico.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">Puerca tierra (ep\\u00edlogo hist\\u00f3rico)<\\\/a><\\\/p>\",\"meta\":\"John Berger\"}},{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/fe-de-erratas.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">Fe de erratas<\\\/a><\\\/p>\",\"meta\":\"Marc Badal\"}}]}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"grid\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_image\":true,\"show_link\":true,\"grid_default\":\"1\",\"grid_medium\":\"1\",\"filter_style\":\"tab\",\"filter_all\":true,\"filter_position\":\"top\",\"filter_align\":\"left\",\"filter_grid_width\":\"auto\",\"filter_grid_breakpoint\":\"m\",\"title_hover_style\":\"reset\",\"title_element\":\"h3\",\"title_align\":\"top\",\"title_grid_width\":\"1-2\",\"title_grid_breakpoint\":\"m\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-title\",\"meta_element\":\"div\",\"content_column_breakpoint\":\"m\",\"icon_width\":80,\"image_align\":\"top\",\"image_grid_width\":\"1-2\",\"image_grid_breakpoint\":\"m\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"link_text\":\"Read more\",\"link_style\":\"default\",\"margin\":\"default\",\"item_animation\":true,\"grid_column_gap\":\"large\",\"grid_row_gap\":\"large\"},\"children\":[{\"type\":\"grid_item\",\"props\":{\"title\":\"La agroecologia: \\u00bfvida o lucro? \\u00bfPerversa o subversa?\",\"meta\":\"Helena Guill\\u00e9n\",\"content\":\"\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">Lo eco(l\\u00f3gico), de proximidad y el km0 se prodiga a trav\\u00e9s de la publicidad y se ofrece en las grandes cadenas alimentarias; casi todo el mundo quiere saborear con comodidad esta nueva \\u201crevoluci\\u00f3n verde\\u201d, sea edulcorada con la exclusividad de la <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"><i>gourmentizaci\\u00f3n, <\\\/i><\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">sea en la condici\\u00f3n de cliente cautivado por los bajos precios de cualquier hiper. Pero, \\u00bfy la gente que orde\\u00f1a un peque\\u00f1o reba\\u00f1o en extensivo, o lleva una huerta regenerativa? No todo es consumo, ni va de clientes: hace falta debatir sobre la producci\\u00f3n y sus condiciones (tambi\\u00e9n las limitaciones y contradicciones), y plantear la distribuci\\u00f3n fuera de las l\\u00f3gicas del mercado.<\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/p>\"}}]},{\"type\":\"description_list\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_link\":true,\"list_element\":\"ul\",\"column_breakpoint\":\"m\",\"layout\":\"grid-2\",\"title_grid_width\":\"auto\",\"title_grid_column_gap\":\"small\",\"title_grid_row_gap\":\"small\",\"title_element\":\"div\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-content\"},\"children\":[{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/Lagroecologia-consum-teoria-o-practica.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">L'agroecologia: consum, teoria o pr\\u00e0ctica?<\\\/a><\\\/p>\",\"meta\":\"Laura Lopez\"}},{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/08\\\/Autogestion-de-la-miseria-o-miserias-de-la-autogestion-1.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">Autogesti\\u00f3n de la miseria o miserias de la autogesti\\u00f3n<\\\/a><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/08\\\/Autogestion-de-la-miseria-o-miserias-de-la-autogestion.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\"><\\\/a><\\\/p>\",\"meta\":\"Revista Terra Cremada\"}}]}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"grid\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_image\":true,\"show_link\":true,\"grid_default\":\"1\",\"grid_medium\":\"1\",\"filter_style\":\"tab\",\"filter_all\":true,\"filter_position\":\"top\",\"filter_align\":\"left\",\"filter_grid_width\":\"auto\",\"filter_grid_breakpoint\":\"m\",\"title_hover_style\":\"reset\",\"title_element\":\"h3\",\"title_align\":\"top\",\"title_grid_width\":\"1-2\",\"title_grid_breakpoint\":\"m\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-title\",\"meta_element\":\"div\",\"content_column_breakpoint\":\"m\",\"icon_width\":80,\"image_align\":\"top\",\"image_grid_width\":\"1-2\",\"image_grid_breakpoint\":\"m\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"link_text\":\"Read more\",\"link_style\":\"default\",\"margin\":\"default\",\"item_animation\":true,\"grid_column_gap\":\"large\",\"grid_row_gap\":\"large\"},\"children\":[{\"type\":\"grid_item\",\"props\":{\"title\":\"El mundo rural entre amenazas, oportunidades (y oportunistas)\",\"meta\":\"Adri\\u00e1n Almaz\\u00e1n\",\"content\":\"\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">Queremos rehuir nostalgias e idealizaciones buc\\u00f3licas de tiempos pasados y espacios perdidos, pero sin dejar de impregnarnos de memorias colectivas de todos los tiempos y lugares. El prop\\u00f3sito es pensar y repensar el mundo rural, el de ahora y el de su futuro inminente, desde las cr\\u00edticas pr\\u00e1cticas y con los pies en la tierra. El reto puede ser en forma de pregunta: \\u00bfm\\u00e1s all\\u00e1 del negocio verde y de la ilusi\\u00f3n tecnol\\u00f3gica, podemos concebir el mundo rural como alternativa civilizatoria? \\u00bfComo multiplicidad de lugares donde vivir y expandir la autonom\\u00eda?<\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/p>\"}}]},{\"type\":\"description_list\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_link\":true,\"list_element\":\"ul\",\"column_breakpoint\":\"m\",\"layout\":\"grid-2\",\"title_grid_width\":\"auto\",\"title_grid_column_gap\":\"small\",\"title_grid_row_gap\":\"small\",\"title_element\":\"div\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-content\"},\"children\":[{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/Volver-al-campo-mientras-el-mundo-se-derrumba.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">Volver al campo mientras el mundo se derrumba<\\\/a><\\\/p>\",\"meta\":\"Adri\\u00e1n Almaz\\u00e1m i Helios Escalante\"}},{\"type\":\"description_list_item\",\"props\":{\"meta\":\"George Caffentzis i Silvia Federici\",\"content\":\"\n\n<p><a href=\\\"https:\\\/\\\/rehabitemlesruralitats.org\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/07\\\/Comunes-contra-y-mas-alla-del-capitalismo.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener\\\">Comunes contra y m\\u00e1s all\\u00e1 del capitalismo<\\\/a><\\\/p>\"}}]}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"grid\",\"props\":{\"show_title\":true,\"show_meta\":true,\"show_content\":true,\"show_image\":true,\"show_link\":true,\"grid_default\":\"1\",\"grid_medium\":\"1\",\"filter_style\":\"tab\",\"filter_all\":true,\"filter_position\":\"top\",\"filter_align\":\"left\",\"filter_grid_width\":\"auto\",\"filter_grid_breakpoint\":\"m\",\"title_hover_style\":\"reset\",\"title_element\":\"h3\",\"title_align\":\"top\",\"title_grid_width\":\"1-2\",\"title_grid_breakpoint\":\"m\",\"meta_style\":\"meta\",\"meta_align\":\"below-title\",\"meta_element\":\"div\",\"content_column_breakpoint\":\"m\",\"icon_width\":80,\"image_align\":\"top\",\"image_grid_width\":\"1-2\",\"image_grid_breakpoint\":\"m\",\"image_svg_color\":\"emphasis\",\"link_text\":\"Read more\",\"link_style\":\"default\",\"margin\":\"default\",\"item_animation\":true,\"grid_column_gap\":\"large\",\"grid_row_gap\":\"large\"},\"children\":[{\"type\":\"grid_item\",\"props\":{\"title\":\"Utopias concretas, utopias en acci\\u00f3n\",\"meta\":\"Kan Pasqual, Can Tonal, Casa Selba, Sieso de Jaca\",\"content\":\"\n\n<p align=\\\"justify\\\"><span style=\\\"color: #000000;\\\"><span style=\\\"font-family: Liberation Sans, sans-serif;\\\"><span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">No todo es necr\\u00f3polis ni tampoco todo el verde es campo para el negocio. Una mir\\u00edada de experiencias -con m\\u00e1s o menos duraci\\u00f3n, m\\u00e1s alegr\\u00edas o m\\u00e1s frustraciones, encuentros o desacuerdos- van haciendo, <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">a modo de archipi\\u00e9lago <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">disperso, diseminado; como un conjunto de islas unidas por aquello que las <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">separa<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">. Aqu\\u00ed, all\\u00e1 y m\\u00e1s all\\u00e1 podr\\u00edamos hablar de las tres <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"><i>des<\\\/i><\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\"> desde las que conjugamos <\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">nuestras pr\\u00e1cticas<\\\/span><\\\/span><span style=\\\"font-size: large;\\\"><span lang=\\\"es-ES\\\">: desmercantilizar, desestatalizar, desurbanizar; nuestras vidas, nuestros lugares, la tierra...<\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/span><\\\/p>\"}}]},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=WjHoeM043vY\",\"video_height\":\"200\",\"position\":\"relative\",\"position_left\":\"0\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=drcWS_YF-Cg\",\"video_height\":\"200\",\"position\":\"relative\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video_height\":\"200\",\"video\":\"https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?time_continue=243&v=Fb6eRrmhiWc&feature=emb_logo\"}}]}]}],\"modified\":\"2021-08-01T17:51:18.941Z\",\"name\":\"debats\"}],\"version\":\"2.4.18\"} --><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Debates El planteamiento de estas jornadas es propiciar la reflexi\u00f3n colectiva y el debate. Por este motivo hemos planteado cinco charlas indroducidas y dinamizadas por personas acostumbradas en la tem\u00e1tica a abordar, si bien la idea es dar el protagonismo al debate entre todas. Os adjuntamos el t\u00edtulo y la presentaci\u00f3n de los distintos debates, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1434"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1434"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1434\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1733,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1434\/revisions\/1733"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1434"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}