{"id":1880,"date":"2022-06-08T13:30:07","date_gmt":"2022-06-08T11:30:07","guid":{"rendered":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/?page_id=1880"},"modified":"2022-06-08T16:13:49","modified_gmt":"2022-06-08T14:13:49","slug":"rehabitemos-las-ruralidades-un-extracto-del-dossier-libre-pensamiento","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/rehabitemos-las-ruralidades-un-extracto-del-dossier-libre-pensamiento\/","title":{"rendered":"Rehabitemos las Ruralidades"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-medium-font-size\"><strong>Varios art\u00edculos de las jornadas Rehabitemos las Ruralidades en la revista LIBRE Pensamiento<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"838\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP_Portada-838x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1884\" srcset=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP_Portada-838x1024.jpg 838w, https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP_Portada-245x300.jpg 245w, https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP_Portada-768x939.jpg 768w, https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP_Portada.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 838px) 100vw, 838px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP110-01_Portada_Indice.pdf\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP110-01_Portada_Indice.pdf\">\u00cdndice<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP110-03_Dossier_Intro.pdf\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP110-03_Dossier_Intro.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Introducci\u00f3n<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP110-04_Dossier_Vela_Inviabilidad.pdf\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP110-04_Dossier_Vela_Inviabilidad.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Inviabilidad agroindustrial, neorruralismo y conflictividad social agraria<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP110-05_Dossier_Almaraz_MundoRural.pdf\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP110-05_Dossier_Almaraz_MundoRural.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">El mundo rural frente al colapso. De los oportunistas a las oportunidades<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP110-06_Dossier_Sastre_Abastecimiento.pdf\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP110-06_Dossier_Sastre_Abastecimiento.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Abastecimiento, confinamiento, agroecolog\u00eda y ruralidad<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP110-07_Dossier_Okupilla_Okupa.pdf\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/LP110-07_Dossier_Okupilla_Okupa.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Okupaci\u00f3n Rural<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Varios art\u00edculos de las jornadas Rehabitemos las Ruralidades en la revista LIBRE Pensamiento \u00cdndice Introducci\u00f3n Inviabilidad agroindustrial, neorruralismo y conflictividad social agraria El mundo rural frente al colapso. De los oportunistas a las oportunidades Abastecimiento, confinamiento, agroecolog\u00eda y ruralidad Okupaci\u00f3n Rural<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1880"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1880"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1880\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1939,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1880\/revisions\/1939"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1880"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}