{"id":1816,"date":"2021-11-04T14:38:25","date_gmt":"2021-11-04T13:38:25","guid":{"rendered":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/?page_id=1816"},"modified":"2024-02-18T10:59:54","modified_gmt":"2024-02-18T09:59:54","slug":"videos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/videos\/","title":{"rendered":"V\u00eddeos"},"content":{"rendered":"<h1>\n<h1 class=\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\">V\u00cdDEOS<\/h1>\n<\/h1>\n<h1>\n<h3>Presentaci\u00f3n<\/h3>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/Ys_jsHiZLwg\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h3 class=\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\">Devastaci\u00f3n y expoliaci\u00f3n del campo por el tsunami urbanizador<\/h3>\n<\/h1>\n<h1>\n<h4>Charla de Miquel Amor\u00f3s<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/bfo3L514Mh0\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h4>El debate<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/V3syine2qoA\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h3 class=\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\">Crisis del campesinado y nuevas ruralidades<\/h3>\n<\/h1>\n<h1>\n<h4>charla de Anna\u00efs Sastre y Marc Badal<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/zpeN5LSSqcw\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h4>el debate<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/LlFd0iTY268\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h3 class=\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\">La agroecologia: \u00bfvida o lucro? \u00bfPerversa o subversa?<\/h3>\n<div class=\"el-meta uk-text-meta uk-margin-top\"><\/div>\n<\/h1>\n<h1>\n<h4>Charla de Helena Guill\u00e9n<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/bX8sssVC8V4\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h4>El debate<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/qC5UQOdXKiM\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h3 class=\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\">EL MUNDO RURAL ENTRE AMENAZAS, OPORTUNIDADES (Y OPORTUNISTAS)<\/h3>\n<div class=\"el-meta uk-text-meta uk-margin-top\"><\/div>\n<\/h1>\n<h1>\n<h4>Charla de Adri\u00e1n Almaz\u00e1n<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/PxuOXcxqICY\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h4>El debate<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/OWICG7FGoEg\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h3 class=\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\">Utopias concretas, utopias en acci\u00f3n<\/h3>\n<div class=\"el-meta uk-text-meta uk-margin-top\"><\/div>\n<\/h1>\n<h1>\n<h4>Charla de Kan Pasqual, Can Tonal, Casa Selba, Sieso de Jaca<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/gRI-a5hsKgc\"><\/iframe><\/p>\n<h1>\n<h4>El debate<\/h4>\n<\/h1>\n<p><iframe src=\"https:\/\/youtu.be\/aUDBgZ8_cOM\"><\/iframe><\/p>\n<p><!--more--><br \/>\n<!-- {\"type\":\"layout\",\"children\":[{\"type\":\"section\",\"props\":{\"style\":\"default\",\"width\":\"default\",\"vertical_align\":\"middle\",\"title_position\":\"top-left\",\"title_rotation\":\"left\",\"title_breakpoint\":\"xl\",\"image_position\":\"center-center\"},\"children\":[{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h1 class=\\\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\\\">V\\u00cdDEOS<\\\/h1>\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h3>Presentaci\\u00f3n<\\\/h3>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/Ys_jsHiZLwg\",\"video_width\":\"800\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h3 class=\\\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\\\">Devastaci\\u00f3n y expoliaci\\u00f3n del campo por el tsunami urbanizador<\\\/h3>\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>Charla de Miquel Amor\\u00f3s<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/bfo3L514Mh0\",\"video_width\":\"800\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>El debate<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/V3syine2qoA\",\"video_width\":\"800\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h3 class=\\\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\\\">Crisis del campesinado y nuevas ruralidades<\\\/h3>\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>charla de Anna\\u00efs Sastre y Marc Badal<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/zpeN5LSSqcw\",\"video_width\":\"800\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>el debate<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/LlFd0iTY268\",\"video_width\":\"800\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h3 class=\\\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\\\">La agroecologia: \\u00bfvida o lucro? \\u00bfPerversa o subversa?<\\\/h3>\\n\n\n<div class=\\\"el-meta uk-text-meta uk-margin-top\\\"><\\\/div>\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>Charla de Helena Guill\\u00e9n<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/bX8sssVC8V4\",\"video_width\":\"800\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>El debate<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/qC5UQOdXKiM\",\"video_width\":\"800\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h3 class=\\\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\\\">EL MUNDO RURAL ENTRE AMENAZAS, OPORTUNIDADES (Y OPORTUNISTAS)<\\\/h3>\\n\n\n<div class=\\\"el-meta uk-text-meta uk-margin-top\\\"><\\\/div>\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>Charla de Adri\\u00e1n Almaz\\u00e1n<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/PxuOXcxqICY\",\"video_width\":\"800\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>El debate<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/OWICG7FGoEg\",\"video_width\":\"800\"}}]}]},{\"type\":\"row\",\"children\":[{\"type\":\"column\",\"props\":{\"image_position\":\"center-center\",\"media_overlay_gradient\":\"\"},\"children\":[{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h3 class=\\\"el-title uk-margin-top uk-margin-remove-bottom\\\">Utopias concretas, utopias en acci\\u00f3n<\\\/h3>\\n\n\n<div class=\\\"el-meta uk-text-meta uk-margin-top\\\"><\\\/div>\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>Charla de Kan Pasqual, Can Tonal, Casa Selba, Sieso de Jaca<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/gRI-a5hsKgc\",\"video_width\":\"800\"}},{\"type\":\"headline\",\"props\":{\"title_element\":\"h1\",\"content\":\"\n\n<h4>El debate<\\\/h4>\"}},{\"type\":\"video\",\"props\":{\"video_controls\":true,\"margin\":\"default\",\"video\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/aUDBgZ8_cOM\",\"video_width\":\"800\"}}]}]}]}],\"version\":\"2.4.18\"} --><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u00cdDEOS Presentaci\u00f3n Devastaci\u00f3n y expoliaci\u00f3n del campo por el tsunami urbanizador Charla de Miquel Amor\u00f3s El debate Crisis del campesinado y nuevas ruralidades charla de Anna\u00efs Sastre y Marc Badal el debate La agroecologia: \u00bfvida o lucro? \u00bfPerversa o subversa? Charla de Helena Guill\u00e9n El debate EL MUNDO RURAL ENTRE AMENAZAS, OPORTUNIDADES (Y OPORTUNISTAS) Charla [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1816"}],"collection":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1816"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1816\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2059,"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1816\/revisions\/2059"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/rehabitemlesruralitats.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1816"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}